%\documentclass[1p]{elsarticle}
\documentclass[11pt]{amsart}
\usepackage[mathscr]{eucal}
\usepackage{times}
\usepackage{amsmath,amssymb,latexsym,amscd}   
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true,linkcolor=blue,citecolor=brown,linktocpage=true}
%\input xypic
%\xyoption{all}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[all,cmtip]{xy}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{mathalfa}
\usepackage{mathrsfs}
%\usepackage[sans]{dsfont}
\usepackage{upgreek}
%\usepackage{mathpazo}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz-cd}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareMathOperator{\op}{op}
\DeclareMathOperator{\spec}{spec}
\DeclareMathOperator{\pt}{pt}
\DeclareMathOperator{\tp}{tp}
\DeclareMathOperator{\fd}{fd}
\DeclareMathOperator{\id}{id}
\DeclareMathOperator{\Sp}{sp}
\DeclareMathOperator{\Ord}{Ord}
\DeclareMathOperator{\Frm}{Frm}
\DeclareMathOperator{\Top}{Top}
\newcommand{\niton}{\not\owns}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem*{theorem*}{Teorema}
\newtheorem{thm}{Teorema}[section]
\newtheorem{cor}[thm]{Corolario}
\newtheorem{lem}[thm]{Lema}
\newtheorem{prop}[thm]{Proposición}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{dfn}[thm]{Definición}
\newtheorem{obs}[thm]{Observación}
\newtheorem{ej}[thm]{Ejemplo}

\renewcommand{\proofname}{Demostración}
  %%
    %\providecommand{\corollaryname}{Corollary}
  %\providecommand{\examplename}{Example}
  %\providecommand{\lemmaname}{Lemma}
  %\providecommand{\propositionname}{Proposition}
  %\providecommand{\remarkname}{Remark}
%\providecommand{\theoremname}{Theorem}
%\providecommand{\subexamplename}{Subexample}
  %\providecommand{\definitionname}{Definition}
\begin{document}
%\begin{frontmatter}

\title{Compendio de resultados}


\author{}
\email{}
\address{}


\address{}
%$\cortext[cor1]{Corresponding author}

%\begin{abstract}

%\end{abstract}

\maketitle
\tableofcontents
\section{Preliminares}
Una retícula completa es un conjunto $A$ dotado de un orden parcial, las operaciones supremo e ínfimo arbitrario y los elementos distinguidos que 
fungen como neutro bajo las operaciones dadas, usualmente denotados por $0$ para le nuetro del supremo y $1$ para el neutro del ínfimo. \\

Un ejemplo de esta son los \emph{marcos} lo cuales tienen la estructura $(A, \leq, \bigvee, \wedge, 0, 1)$ y satisfacen la \emph{ley distributiva de marcos}, esto es:
\[
a\wedge\bigvee X=\bigvee\{a\wedge x\mid x\in X\}
\]
para $a\in A$ y $X\subseteq A$. Si una retícula completa $A$ satisface lo anterior, decimos que $A\in \Frm$, donde $\Frm$ es la categoría cuyos objetos son los marcos.\\

Si $A, B\in \Frm$, $f\colon A\to B$ es un morfismo de marcos si $f$ preserva la estructura de retículas, es decir, $f$ es monótona,
preserva los elementos distinguidos, ínfimos finitos y supremos arbitrarios..\\

El ejemplo típico de un marco es la topología de un espacio topológico. Si $S\in \Top$, donde $\Top$ es la categoría de espacios topológicos, entonces la topología de $S$, que denotamos por 
$\mathcal{O}S$, por definición de topología, resulta ser un marco pues se cumple que $\mathcal{O}S$ visto como retícula tiene la estructura
\[
(\mathcal{O}S, \subseteq, \bigcup, \cap, \emptyset, S).
\]

Además, si consideramos $S, T\in \Top$ y $f\colon S\to T$ una función continua, entonces la función 
\[
f^{-1}\colon \mathcal{O}T\to \mathcal{O}S
\] 
es un morfismo de marcos.\\

Un hecho de gran importancia dentro de la teoría de marcos es la adjunción que existe entre las categorías $\Frm$ y $\Top$. Lo anterior lo podemos ver en el diagrama
\[\begin{tikzcd}
\Top \arrow[rr, "\mathcal{O}(\_)", bend left] & \perp & \Frm \arrow[ll, "\pt(\_)", bend left]
\end{tikzcd}
\]
donde $\mathcal{O}(\_)$ se conoce como el funtor de abiertos y $\pt(\_)$ el funtor de puntos.\\

Si tomamos $A\in \Frm$, $(\pt A, \mathcal{O}\pt A)$ es el espacio topológico asociado a $A$ a través del funtor $\pt(\_)$. En este caso
\[
\mathcal{O}\pt A=\{\mathcal{U}_A(x)\mid x\in A\}\quad\text{y}\quad\mathcal{U}_A(x)=\{p\in \pt A\mid x\in p\}.
\]
son la topología y los abiertos básicos, respectivamente.\\

Lo anterior proporciona el morfismo de marcos $\mathcal{U}_A\colon A\to \mathcal{O}\pt A$ definido por $x\mapsto \mathcal{U}_A(x)$ el cual es suprayectivo y se le conoce como la reflexión espacial.
De manera adicional, $\mathcal{U}_A$ es un isomorfismo si y sólo si $A$ es espacial, es decir, $A\cong \mathcal{O}\pt A$ para algún $S\in \Top$. Cuando es claro el marco sobre el cual estamos 
trabajando, podemos omitir el subíndice y escribir únicamente $\mathcal{U}$.\\

Para $S\in\Top$, la asignación en objetos del funtor $\mathcal{O}(\_)$ proporciona la topología del espacio topológico, es decir,
\[
S\mapsto \mathcal{O}S
\]
y a $\mathcal{O}S$ se le conoce como el marco de abiertos de $S$. Así, si $V\in \mathcal{O}S$, $V'\in \mathcal{C}S$ para $\mathcal{C}S$ es 
la colección de subconjuntos cerrados de $S$.\\

Partimos de esta información básica para el desarrollo de los siguientes temas y comenzaremos dividiendo en dos apartados. El primero de ellos abordara cuestiones únicamente de marcos
y el segundo nociones topológicas. Debido a la relación que existe entre las nociones en marcos con las de espacios topológicos, en cada apartado se hará referencia a la otra categoría, pero sin profundizar en ella.\\

Cuestiones básicas sobre teoría de marcos y la interacción que tiene esta con la teoría de espacios topológicos puede ser consultada en 
\cite{Johnstone82,PicadoPultr,picado2021separation}.
\section{Cuestiones en marcos}

\subsection{Núcleos}
Cuando trabajamos con marcos podemos construir nuevos marcos a partir de otros ya dados. En lo que sigue, consideramos un marco fijo $A$
y diremos que este es nuestro marco principal. Haciendo uso de este marco, definimos las siguientes clases de funciones.

\begin{dfn}\label{nucleo}
Decimos que $j\colon A\to A$ es un \emph{núcleo} sobre $A$ si:
\begin{enumerate}
\item $a\leq b$, entonces $j(a)\leq j(b)$,
\item $a\leq j(a)$,
\item $j(a\wedge b)=j(a)\wedge j(b)$,
\item $j(j(a))=j(a)$.
\end{enumerate}
para $a, b\in A$.
\end{dfn}
Si $j$ no satisface la última condición, decimos que $j$ es un prenúcleo. Denotamos por $NA$ a la familia de todos los núcleos en $A$ y por $PrA$ a la de todos los prenúcleos.\\

\begin{prop}\label{ejnucleos}
Sea $a, x\in A$, las funciones dadas por 
\[
u_a(x)=a\vee x,\quad v_a(x)=(a\succ x), \quad w_a(x)=((x\succ a)\succ a)
\]
pertenecen a $NA$.
\end{prop}

Entre los distintos beneficios que se tiene al trabajar dentro de $NA$ es que cada núcleo $j$ produce un \emph{cociente}. Abordaremos esto con un poco más de detalle.

\begin{dfn}\label{cociente}
Consideremos $A, B\in \Frm$ y $f\colon A\to B$. Decimos que $B$ es un cociente de $A$ si $f$ es un morfismo suprayectivo.
\end{dfn}

Cuando $j\in NA$, se puede probar que el conjunto
\[
A_j=\{x\in A\mid j(x)=x\}
\]
es un marco. Para $x\in A$, definimos $j^*\colon A\to A_j$ por $j^*(x)=j(x)$.  La asignación anterior resulta ser un morfismo de marcos suprayectivo. De esta
manera, por la Definición \ref{cociente}, $A_j$ es un cociente de $A$. Llamamos al morfismo $j^*$ el \emph{paso al cociente} y a $A_j$ el \emph{marco cociente}.\\

Al conjunto $NA$ podemos dotarlo de un orden parcial por medio del orden natural, es decir, si $j, k\in NA$,
\[
j\leq k \iff j(x)\leq k(x)\text{ para todo }x\in A.
\]
Visto de esta manera, podemos dotar a $NA$ de más estructura y con ello verificar el siguiente resultado.

\begin{thm}\label{Ensamble}
Si $A\in Frm$, entonces $NA\in Frm$.
\end{thm}

El marco $NA$ se le conoce como el \emph{ensamble} de $A$. Podemos relacionar a un marco arbitrario con su ensamble a través del morfismo
\[
\eta_A\colon A\to NA,
\]
y para $a\in A$, $\eta_A(a)=u_a$. Este morfismo satisface varias propiedades importantes, por ejemplo, permite verificar que que la asignación 
\[
A\mapsto NA
\]
es funtorial, es decir, tenemos un funtor $N\colon \Frm\to \Frm$. Mas detalles sobre $NA$ y $\eta_A$ se pueden consultar en \cite{simmons2006assembly,simmonsbasics,simmonscollection,Zaldivar2023}.\\

Entre las ventajas que existe el trabajar con el ensamble de un marco es que para cada $j\in NA$, este tiene una representación por medio de los núcleos básicos
presentados en la Proposición \ref{ejnucleos}.

\begin{prop}\label{basenucleos}
Si $j\in NA$, se cumple que 
\[
\bigvee\{u_{j(a)}\wedge v_a\mid a\in A\}=\, j\, =\bigwedge\{w_a\mid a\in A\}.
\]
\end{prop}

Si tenemos $B\in \Frm$ y un morfismo de marcos $f\colon A\to B$ podemos obtener un núcleo usando el \emph{adjunto derecho} de $f$.

\begin{dfn}\label{adjunto}
Sea $f\colon A\to B$ un morfismo de marcos. Decimos que $f_*\colon B\to A$ es el adjunto derecho de $f$, y lo denotamos por $f\vdash f_*$, 
si para cada $a\in A$ y $b\in B$ se cumple que
\[
f(a)\leq b\Leftrightarrow a\leq f_*(b).
\]
\end{dfn}

Cuando trabajamos en $\Frm$, el adjunto derecho siempre existe. Si $f$ y $f_*$ interactúan a través de la composición, esta cumple cierta propiedades especiales, dependiendo la forma en la que se compongan.

\begin{prop}\label{propadjunto}
    Para $f=f^*\dashv f_*$ como antes, se cumplen las siguientes propiedades:
    \begin{enumerate}
        \item $f\circ f_*\circ f=f$ y $f_*\circ f\circ f_*=f_*$.
        \item $f\circ f_*\leq \id$ y $\id\leq f_*\circ f$.
        \item Si $f$ es suprayectivo, entonces $f\circ f_*=\id$.
        \item $f_*\circ f\in NA$.   
    \end{enumerate}
\end{prop}

Sabemos que si $j\in NA$, entonces $A_j$ es un marco y $j^*$ es un morfismo de marcos. De esta manera, $j^*$ tiene adjunto derecho $j_*$.
\begin{prop}
     En la situación anterior, si $j^*\dashv j_*$, entonces $j_*$ es la inclusión $\iota\colon A_j\to A$. 
\end{prop}

Si $f\colon A\to B$ es un morfismo de marcos, por la funtorialidad de $N(\_)$ tenemos el siguiente diagrama conmutativo
\[\begin{tikzcd}
	A & B \\
	NA & NB
	\arrow["f", from=1-1, to=1-2]
	\arrow["{\eta_A}"', from=1-1, to=2-1]
	\arrow["{\eta_B}", from=1-2, to=2-2]
	\arrow["{N(f)}"', from=2-1, to=2-2]
\end{tikzcd}\]
donde $N(f)(j)=\bigvee\{u_{f(j(a))}\wedge v_{f(a)}\mid a\in A\}$ para $j\in NA$.\\

Notemos que $N(f)$ puede ser evaluado en cualquier núcleo, entonces al evaluarlo en 
en $u_a$ y $v_a$ obtenemos
\[
N(f)(u_a)=u_{f(a)}\quad\mbox{ y }\quad N(f)(v_a)=v_{f(a)}.
\]

Propiedades adicionales de $N(f)$ las enunciamos a continuación.

\begin{prop}\label{levantamiento}
Si $A, B\in \Frm$ y $f\colon A\to B$ un morfismo de marcos, las siguientes afirmaciones se cumplen.
\begin{enumerate}
\item $N(f)$ es un morfismo de marcos,
\item Si $f$ es suprayectivo, entonces $N(f)$ es suprayectivo,
\item Si $f$ es epi, entonces $N(f)$ es epi,
\item Para cada $k\in NB$, $(N(f))_*(k)=f_*\circ k\circ f\in NA$,
\item $N(f)(j)\leq k\iff f\circ j\leq k\circ g$,
\item Si $f$ es suprayectivo, entonces $f\circ (N(f))_*(k)=k\circ f$.
\end{enumerate}
\end{prop}

Al núcleo $f_*\circ k\circ f$ se le conoce como el \emph{levantamiento} de $k$ a través de $f$.\\

\subsection{Filtros}
Otra característica que tienen los marcos es que distintos objetos definidos dentro de un marco están en correspondencia biyectiva con objetos dentro del mismo marco 
y, en ocasiones, con objetos dentro de otras categorías. Ejemplo de esto son los filtros.

\begin{dfn}{filtros}
Sea $A\in \Frm$ y $F\subseteq A$. Decimos que $F$ es un filtro si:
\begin{enumerate}
\item $1\in F$,
\item Si $a, b\in F$, entonces $a\wedge b\in F$,
\item Si $a\in F$ y $a\leq b$, entonces $b\in F$.
\end{enumerate}
\end{dfn}

La manera simplificada de ver a los filtros son como secciones superiores dirigidas hacía abajo. Podemos definir diferentes tipos de núcleos, mencionamos los que son más relevantes en lo que aquí se trabaja.

\begin{dfn}\label{tfiltros}
Sea $A\in \Frm$ y $F\subseteq A$ un filtro. Decimos que $F$ es:
\begin{itemize}
\item un \emph{filtro propio} si $0\notin F$.
\item un \emph{filtro primo} si $F$ es propio y para $a\vee b\in F$ implica que $a\in F$ o $b\in F$.
\item un \emph{filtro completamente primo} si $F$ es propio y para cada $X\subset A$ tal que $\bigvee X\in F$, entonces $X\cap F\neq \emptyset$.
\item un \emph{filtro abierto} si para cada $X\subseteq A$, con $X$ dirigido, tal que $\bigvee X\in F$, entonces $X\cap F\neq \emptyset$.
\item un \emph{filtro admisible} si $F=\{a\in A\mid j(a)=1\}$ para algún $j\in NA$.
\end{itemize}
\end{dfn}

Denotamos por $A^\wedge$ a la familia de todos los filtros abiertos en $A$ y por $\text{CFil}$ a la familia de todos los filtros completamente primos. Se puede verificar que los filtros abiertos están en correspondencia biyectiva con los conjuntos 
\emph{compactos saturados} del espacio de puntos de $A$ y que los filtros completamente primos están en correspondencia biyectiva con los puntos del marco. Más adelante abordamos estas relaciones. 

Si $f^*\colon A\to B$ es un morfismo de marcos y $F\subseteq A$, $G\subseteq B$ son filtros en $A$, $B$, respectivamente, podemos producir nuevos filtros de la siguiente manera:
\begin{equation}\label{Imagenfiltros}
b\in f^*F \Leftrightarrow f_*(b)\in F\quad \mbox{ y }\quad a\in f_*G \Leftrightarrow f^*(a)\in G
\end{equation}
donde $a\in A, b\in B$ y $f_*$ es el adjunto derecho de $f^*$. Aquí $f^*F\subseteq B$ y $f_*G\subseteq A$ son filtros en $B$ y $A$, respectivamente.\\

\begin{prop}\label{fF}
Para $f=f^*\colon A\to B$ un morfismo de marcos y $G\in B^\wedge$, entonces $f_*G\in A^\wedge$.
\end{prop}

\begin{proof}
Por (\ref{Imagenfiltros}), $f_*G$ es un filtro en $A$. Necesitamos que $f_*G$ satisfaga la condición de filtro abierto. Sea $X\subseteq A$ tal que $\bigvee X\in f_*G$, con $X$ dirigido. Entonces
\[
Y=\{f(x)\mid x\in X\}
\] 
es dirigido y $f(\bigvee X)=\bigvee f[X]=\bigvee Y\in G$. Como $G$ es un filtro abierto, existe $y=f(x)\in Y$ tal que $y\in G$. Así $x\in f_*G$ de modo que $f_*G\in A^\wedge$.
\end{proof}

Es momento de trabajar con filtros admisibles. Si $F$ es un filtro admisible, este es la preimagen del $1$ bajo algún $j\in NA$. Para hacer referencia al núcleo del cual proviene el 
filtro lo denotamos por $F=\nabla(j)$. Esta clase de núcleos permiten definir una relación de equivalencia dentro del ensamble a partir de lo siguiente. 
Si consideramos $j, k\in NA$ tenemos que
\[
j\sim k\iff  \nabla(j)=\nabla(k).
\]
Se puede verificar que $\sim$ es una relación de equivalencia. Por lo tanto para cada $j\in NA$ podemos formar la clase $[j]$ (o el bloque de $j$), el cual consiste de todos los núcleos
que producen el mismo filtro admisible. Este bloque siempre tiene asociado un menor elemento $j_F$ al cual se le denomina \emph{núcleo ajustado}.\\

En el siguiente lema mencionamos cuales son las principales propiedades de los núcleos ajustados y los filtros admisibles.

\begin{prop}\label{Fadmisiblesynucleosaju}
Para $A\in Frm$ y $F\subseteq A$ un filtro las siguientes se cumplen:
\begin{enumerate}
\item Si $f$ es un núcleo ajustado tal que $\nabla(j)=F$, entonces 
\[
f=\bigvee\{v_a\mid a\in F\},
\]
\item Si $F\in A^\wedge$, entonces $F=\nabla(j)$ para algún $j\in NA$.
\item $F\in A^\wedge$ si y solo si $A_j$ es un marco compacto.
\item Si $F\in A^\wedge$, $v_F$ es el núcleo ajustado asociado a $F$. Además, el bloque de $v_F$ siempre tiene un mayor elemento denotado por $w_F$ y se calcula de la siguiente manera 
\begin{equation}\label{wF}
w_F(a)=\bigwedge\{m\in M\mid a\leq m\}.
\end{equation}
donde $a\in A$ y $M=\{m\in \pt A\setminus F\mid m \text{ es máximo}\}$.
\end{enumerate}
\end{prop}

Volvemos a hacer uso del conjunto $M$ mencionado antes cuando hablemos del Teorema de Hofmann-Mislove.\\

Observemos que los dos últimos puntos de la Proposición \ref{Fadmisiblesynucleosaju} nos proporciona un intervalo 
\begin{equation}\label{Intervalo}
    [v_F, w_F]\subseteq NA
\end{equation}    
tal que si $j\in [v_F,w_F]$, entonces $A_j$ es compacto. Al intervalo (\ref{Intervalo}) lo llamamos \emph{intervalo de admisibilidad}.\\

Una pregunta natural bajo este contexto sería el saber cuándo
$A_j$ también es cerrado. Para responderlo, necesitamos introducir un poco más de información.\\

Consideremos $F\in A^\wedge$ y definimos el operador
\begin{equation}\label{Prenucleo}
f_{F}=\dot{\bigvee}\{v_a\mid a\in F\}\in PrA
\end{equation}
entonces  tenemos la sucesión creciente de prenúcleos
\begin{equation}\label{Sucesionf}
f_F^0=\id,\quad f_F^{\alpha +1}=f_F\circ f_F^\alpha,\quad f_F^\lambda=\bigvee\{f_F^\alpha\mid \alpha<\lambda\}
\end{equation}
donde $\alpha$ es un ordinal y $\lambda$ un ordinal límite. De esta manera se cumple que $v_F=f_F^\infty$.\\

Evaluando cada elemento de la sucesión anterior en $0$ obtenemos la sucesión
\begin{equation}\label{Sucesiond}
d(0)=0,\quad d(\alpha + 1)=f_F(d(\alpha)),\quad d(\lambda)=\bigvee\{d(\alpha)\mid \alpha<\lambda\}.
\end{equation}
y $v_F(0)=d(\infty)=d$. Más adelante haremos uso de estos elementos para definir una clase particular de marcos.\\

Antes de concluir esta subsección es conveniente relacionar todo lo anterior con una cuestión espacial.\\

En \cite[Lema 8.9 y Corolario 8.10]{simmons2004vietoris} muestran que el diagrama
\[\begin{tikzcd}
	A & A \\
	{\mathcal{O}S} & {\mathcal{O}S}
	\arrow["{f^\infty}", from=1-1, to=1-2]
	\arrow["{U_A}"', from=1-1, to=2-1]
	\arrow["{U_A}", from=1-2, to=2-2]
	\arrow["{F^\infty}"', from=2-1, to=2-2]
\end{tikzcd}\]
conmuta laxamente, es decir, $U_A\circ f^\infty\leq F^\infty \circ U_A$. En este diagrama $f^\infty$ y $F^\infty$ representan los
núcleos ajustados asociados a los filtros $F\in A^\wedge$ y $\nabla\in \mathcal{O}S^\wedge$, respectivamente.\\

Aquí probamos algo más general, ya que consideremos $j\in NA$, $F\in A_j^\wedge$ y $j_*F\in A^\wedge$ para producir el diagrama
\[\begin{tikzcd}
	A & A \\
	{A_j} & {A_j}
	\arrow["{f^\infty}", from=1-1, to=1-2]
	\arrow["j^*"', from=1-1, to=2-1]
	\arrow["j^*", from=1-2, to=2-2]
	\arrow["{\hat{f}^\infty}"', from=2-1, to=2-2]
\end{tikzcd}\]
donde $\hat{f}^\infty$ y $f^\infty$ son los núcleos ajustados asociados a los filtros $j_*F$ y $F$, respectivamente.  

\begin{lem}\label{f1f}
    Para $j=j^*$, $f$ y $\hat{f}$ como antes se cumple que $j\circ \hat{f}\leq f\circ j$.
\end{lem}
\begin{proof}
    Por (\ref{Imagenfiltros})
    \[
    \hat{f}=\dot{\bigvee}\{v_y\mid y\in j_*F\}\quad  \mbox{ y } \quad f=\dot{\bigvee}\{v_{j(y)}\mid j(y)\in F\}. 
    \]
entonces para $a\in A$ se cumple
\[
v_y(a)=(y\succ a)\leq \hat{f}(a)\leq j(\hat{f}(a)).
\]

También, para todo $a, y\in A$, $(y\succ a)\wedge y=y\wedge a$ y
\[
\begin{split}
j((y\succ a)\wedge y)\leq j(a) & \Leftrightarrow j(y\succ a)\wedge j(y)\leq j(a)\\
& \Leftrightarrow j(y\succ a)\leq (j(y)\succ j(a)).
\end{split}
\]

Así 
\[
v_y(a)\leq j(\hat{f}(a))\leq (j(y)\succ j(a))=v_{j(y)}(j(a))\leq f(j(a)).
\]

Por lo tanto $j\circ \hat{f}\leq f\circ j$.
\end{proof}

Ahora probaremos lo anterior, pero para cualquier ordinal.

\begin{cor}\label{finftyf}
    Para $j$, $f$ y $\hat{f}$ como antes, se cumple que $j\circ \hat{f}^\alpha\leq f^\alpha\circ j$
\end{cor}

\begin{proof}
    Para $\alpha\in \Ord$ verificaremos que $j\circ \hat{f}^\alpha\leq f^\alpha\circ j$. Lo haremos con inducción transfinita.\\

    Si $\alpha=0$, es trivial.\\

    Para el paso de inducción, supongamos que para $\alpha$ se cumple. Luego
    \[
    j\circ \hat{f}^{\alpha+1}=j\circ \hat{f}\circ \hat{f}^{\alpha}\leq  f\circ j\circ \hat{f}^\alpha\leq f\circ f^\alpha\circ j=f^{\alpha+1}\circ j,
    \]
    donde la primera desigualdad es el Lema \ref{f1f} y la segunda es la hipótesis de inducción.\\

    Si $\lambda$ es un ordinal límite, entonces
	\[
	\hat{f}^\lambda=\bigvee\{\hat{f}^\alpha\mid \alpha<\lambda\}, \quad f^\lambda=\bigvee\{f^\alpha\mid \alpha<\lambda\} 
	\]
	y
	\[
		j\circ \hat{f}^\lambda=j\circ \bigvee_{\alpha<\lambda}\hat{f}^\alpha\leq\bigvee_{\alpha<\lambda}j\circ \hat{f}^\alpha.
	\]
	Por la hipótesis de inducción tenemos que 
	\[
	j\circ \hat{f}^\alpha\leq f^\alpha\circ j\Rightarrow \bigvee_{\alpha<\lambda}j\circ \hat{f}^\alpha\leq \bigvee_{\alpha<\lambda} f^\alpha\circ j.
	\]
	Por lo tanto $j\circ \hat{f}^\lambda\leq f^\lambda\circ j$.
\end{proof}

\begin{obs}\label{j monotono}
El Lema \ref{f1f} y el Corolario \ref{finftyf} también se cumplen si $j$ solo es monótono y preserva ínfimos finitos.
\end{obs}

Recordando que $v_F=f^\infty$ y $v_{j_*F}=\hat{f}^\infty$, el Corolario \ref{finftyf} nos dice que $j\circ v_{j_*F}\leq v_F\circ j$.\\

Si consideramos $j, v_F$ y $v_{j_*F}$ tenemos el siguiente diagrama
\begin{equation}\label{diagrama H}
    \begin{tikzcd}
	A && {A_{j_*F}} \\
	\\
	{A_j} && {A_F}
	\arrow["{(v_{j_*F})^*}", shift left, from=1-1, to=1-3]
	\arrow["j"', from=1-1, to=3-1]
	\arrow["H"', from=1-1, to=3-3]
	\arrow["{(v_{j_*F})_*}", shift left, from=1-3, to=1-1]
	\arrow["{(v_F)^*}"', shift right, from=3-1, to=3-3]
	\arrow["{(v_F)_*}"', shift right, from=3-3, to=3-1]
\end{tikzcd}
\end{equation}
donde $A_F$ y $A_{j_*F}$ son los cocientes compactos producidos por $v_F$ y $v_{j_*F}$, respectivamente. El morfismo $H\colon A\to A_F$ está definido por $H=v_F\circ j$ y los morfismos $(v_F)_*$, $(v_{j_*F})_*$ son inclusiones.\\

Queremos definir un morfismos de marcos entre los cocientes compactos $A_{j_*F}$ y $A_F$ de tal manera que 
el diagrama (\ref{diagrama H}) sea un cuadrado conmutativo.\\

Consideremos $h\colon A_{j_*F}\to A_j$ definido por $h(x)=H(x)$, con $x\in A_{j_*F}$. Así si $h=H_{\mid{A_{j_*F}}}$, el diagrama 
\[\begin{tikzcd}
	A & {A_{j_*F}} \\
	{A_j} & {A_F}
	\arrow["{v_{j_*F}}", from=1-1, to=1-2]
	\arrow["j"', from=1-1, to=2-1]
	\arrow["h", from=1-2, to=2-2]
	\arrow["{v_F}"', from=2-1, to=2-2]
\end{tikzcd}\]
conmuta.\\

Por lo tanto, debemos verificar que $h$ es un morfismo de marcos. Por la definición de $h$, este es un $\wedge$-morfismo y restaría comprobar que es un $\bigvee$-morfismo.\\

Los supremos en $A_{j_*F}$ y $A_F$ son calculados de manera diferente. De esta manera, denotamos por $\hat{\bigvee}$ al supremo en $A_{j_*F}$ y por $\tilde{\bigvee}$ al supremo en $A_F$. Por lo tanto
\[
\hat{\bigvee}=v_{j_*F}\circ \bigvee\quad\mbox{ y }\quad \tilde{\bigvee}=v_{F}\circ \bigvee,
\] 
es decir, para $X\subseteq A$, $Y\subseteq A_j$,
\[
	\hat{\bigvee}X=v_{j_*F}(\bigvee X)\quad\mbox{ y }\quad \tilde{\bigvee}Y=v_{F}(\bigvee Y).
\]

Como $H$ es un morfismo de marcos, $H\circ \bigvee=\tilde{\bigvee}\circ H$. Necesitamos algo similar para el morfismo $h$.

\begin{lem}\label{bigvee g}
$h\circ \hat{\bigvee}=\tilde{\bigvee}\circ h$.
\end{lem}

\begin{proof}
Basta con verificar la desigualdad $h\circ \hat{\bigvee}\leq \tilde{\bigvee}\circ h$. Notemos que
\[
h\circ \hat{\bigvee}=H\circ v_{j_*F}\circ \bigvee=v_F\circ j\circ v_{j_*F}\circ \bigvee\leq v_F\circ v_F\circ j\circ \bigvee
\]
donde la desigualdad es el Corolario \ref{finftyf}. Además, $v_F\circ v_F=v_F$ y
\[
h\circ\hat{\bigvee}\leq v_F\circ j\circ \bigvee =H\circ \bigvee=\tilde{\bigvee}\circ H=\tilde{\bigvee}\circ h.
\]
Por lo tanto $h\circ\hat{\bigvee}=\tilde{\bigvee}\circ h$.
\end{proof}

De esta manera se cumple que $h\colon A_{j_*F}\to A_j$ es un morfismo de marcos y además $h=H_{\mid{A_{j_*F}}}$. Todo esto prueba lo siguiente.

\begin{prop}\label{VFsquare}
El diagrama
\[\begin{tikzcd}
	A & {A_{j_*F}} \\
	{A_j} & {A_F}
	\arrow["{v_{j_*F}}", from=1-1, to=1-2]
	\arrow["j"', from=1-1, to=2-1]
	\arrow["h", from=1-2, to=2-2]
	\arrow["{v_F}"', from=2-1, to=2-2]
\end{tikzcd}\]
es conmutativo.
\end{prop}

\subsection{El marco de parches y marcos eficientes}
Todo lo que se menciona en esta subsección es parte del trabajo de Rosemary A. Sexto. Esto puede ser consultado en \cite{sexton2003point,sexton2006ordinal,sexton2006point}.\\

Sabemos que $A\in \Frm$ está relacionado con su ensamble $NA$ por medio del morfimos $\eta_A$. Sexton construye un nuevo marco
ubicado entre el marco principal $A$ y $NA$ a este marco se le conoce como el marco de marches y lo denotamos por $PA$. Este marco esta 
generado por supremos de núcleos de la forma
\[
\{u_a\wedge v_F\mid a\in A\text{ y } F\in A^\wedge\}. 
\]
Esto lo podemos representar a través del diagrama
\[\begin{tikzcd}
A \arrow[r] \arrow[rr, "\eta_A", bend left] & PA \arrow[r, hook] & NA
\end{tikzcd}\]
Sexton proporciona condiciones necesarias y suficientes bajo las cuales se cumpla 
que $A\cong PA$. A lo anterior ello lo llama que el marco $A$ sea \emph{parche trivial}.\\

De manera adicional, ella define los marcos \emph{eficientes} y estudia la trivialidad del parche por medio de la eficiencia.

\begin{dfn}\label{eficientes}
Sean $A\in \Frm$, $F\in A^\wedge$ y $\alpha\in \Ord$. Decimos que:
\begin{enumerate}
\item $F$ es $\alpha$-eficiente si para $x\in F$ se cumple que $d\vee x=1$, donde $d=d(\alpha)$.
\item $A$ es $\alpha$-eficiente si cada $F\in A^\wedge$ es $\alpha$-eficiente.
\item $A$ es eficiente si $A$ es $\alpha$-eficiente para algún $\alpha\in \Ord$.
\end{enumerate}
\end{dfn}

Los marcos eficientes nos dicen que:
\begin{enumerate}
    \item Al ser la eficiencia una propiedad indexada sobre los ordinales, esta produce un jerarquía descendente de propiedades. En otras palabras, se cumple que
    \[
    1\text{-eficiente}\Rightarrow 2\text{-eficiente}\Rightarrow\dots\Rightarrow \alpha\text{-eficiente}\Rightarrow \dots
    \]
    \item Por construcción, se cumple que $u_d=v_F$, es decir, la eficiencia proporciona el menor cociente compacto cerrado.
    \item $A$ es eficiente si y solo si $A$ es parche trivial.
\end{enumerate}

Uno de nuestros objetivos es comprender el comportamiento de los marcos eficientes y realizar un análisis interno de estos dentro de la categoría de marcos.
Parte de la información que existe hasta el momento, relaciona la eficiencia principalmente con propiedades en $\Top$.\\

A continuación, proporcionamos un breve resumen de algunas de las propiedades que satisfacen esta clase de marcos.
\begin{prop}\label{Propiedadeseficientes}
$\mbox{}$
\begin{enumerate}
\item Si $A\in \Frm$ es un marco arbitrario, entonces se cumple que
\[\begin{tikzcd}
	{\mathbf{(reg)}} & {\mathbf{(fH)}} & {\text{Eficientcia}} & {T_1} \\
	& {\mathbf{(aju)}}
	\arrow[Rightarrow, from=1-1, to=1-2]
	\arrow[Rightarrow, from=1-1, to=2-2]
	\arrow[Rightarrow, from=1-2, to=1-3]
	\arrow[Rightarrow, from=1-3, to=1-4]
	\arrow[Rightarrow, from=2-2, to=1-3]
\end{tikzcd}\]
donde $\mathbf{(reg)}$, $\mathbf{(fH)}$, $\mathbf{(aju)}$ y $T_1$ son propiedades de separación en $\Frm$.
\item Si $A=\mathcal{O}S$ para $S\in \Top$, entonces se cumple que
\begin{enumerate}
    \item $\mathcal{O}S$ es 1-eficiente si y solo si $S$ es $T_2$
    \item Para $S$ un espacio $T_0$, $S$ es eficiente ($\mathcal{O}S$ es eficiente) si y solo si $S$ es empaquetado y apilado.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{prop}
Como podemos darnos cuenta, en el caso espacial, la eficiencia está caracterizada por algunas propiedades topológicas. Estas serán abordadas en la siguiente sección.\\

Veamos ahora que otras propiedades satisfacen los marcos eficientes.
\begin{prop}\label{tidyquout}
    Si $A$ es un marco eficiente, entonces $A_j$ es un marco eficiente.
\end{prop}

\begin{proof}
Es fácil verificar que $F\subseteq j_*F$. Como $A$ es eficiente y $F\in A^\wedge$, se cumple que 
\[
x\in F\Rightarrow \hat{d}\vee x=1,
\]
donde $\hat{d}=d(\alpha)=f^\alpha(0)$.\\

Si $\hat{d}\leq d$, entonces $d\vee x=1$, para $d=d(\alpha)=f^\alpha(j(0))$.\\

Así, por el Corolario \ref{finftyf}
\[
\hat{d}=\hat{d}(\alpha)\leq j(\hat{d}(\alpha))=j(\hat{f}^\alpha(0))\leq f^\alpha(j(0))=d(\alpha)=d.
\]

Por lo tanto, si $x\in F$, entonces $d\vee x=1$ y $A_j$ es eficiente.
\end{proof}

Queremos verificar que la subcategoría de marcos eficientes es correflexiva. Para que esto sea cierto, resta verificar que esta es cerrada bajo coproductos.
\begin{prop}\label{tidyplus}
Si $A_1, A_2\in \Frm$ son marcos eficientes, entonces $A_1\oplus A_2$ es un marco eficiente.
\end{prop}

\begin{proof}
Consideremos $A_1, A_2\in \Frm$ $\alpha$-eficientes. Por la construcción de $A_1\oplus A_2$ tenemos el siguiente diagrama
\[
\begin{tikzcd}
A_i \arrow[r, "\alpha_i"] \arrow[rrr, "\iota_i", bend left] & A_1\times A_2  \arrow[r, "\downarrow(\_)"] & \mathcal{L}(A_1\times A_2) \arrow[r, "\sim"] & A_1\oplus A_2 \arrow[lll, "(\iota_i)_*", bend left]
\end{tikzcd}
\]
donde $\alpha_1(a)=(a, 1)$ y $\alpha_2(b)=(1, b)$ para $a\in A_1$ y $b\in A_2$. Además, como $\iota_i\in \Frm$, $(\iota_i)_*$ es su adjunto derecho.\\

Consideremos $F\in (A_1\oplus A_2)^\wedge$ y, por la Proposición \ref{fF}, $(\iota_i)_*[F]\in A_i^\wedge$. Como $A_i$ es eficiente, para $x_i\in (\iota_i)_*F$ se cumple que $d_i\vee x_i=1$, donde 
\[
d_i=d_i(\alpha)=f_i^\alpha(0), \mbox{ con } f_i=\dot{\bigvee}\{v_y\mid y\in (\iota_i)_*F\}
\]
Por (\ref{Imagenfiltros}) se tiene que si $x_i\in (\iota_i)_*F$, entonces $\iota_i(x_i)\in F$, es decir.
\[
x_1\oplus 1, 1\oplus x_2\in F
\]
y al ser $F$ un filtro, se cumple que $x_1\oplus 1\wedge 1\oplus x_2=x_1\oplus x_2\in F$.\\

Además, para cada $i=1, 2$ tenemos el siguiente diagrama

\[\begin{tikzcd}
	{A_i} && {A_i} \\
	{A_1\oplus A_2} && {A_1\oplus A_2}
	\arrow["{f_i}", from=1-1, to=1-3]
	\arrow["{\iota_i}"', from=1-1, to=2-1]
	\arrow["{\iota_i}", from=1-3, to=2-3]
	\arrow["f_F"', from=2-1, to=2-3]
\end{tikzcd}\]
donde $f_F=\dot{\bigvee}\{v_{\iota_i(y)}\mid \iota_i(y)\in F\}$. Veamos que $\iota_i\circ f_i\leq f_F\circ \iota_i$.\\
    
Consideremos $a\in A_i$, entonces $v_y(a)\leq f_i(a)$ y $\iota_i(v_y(a))\leq \iota_i(f_i(a))$. Además,
\[
\begin{split}
\iota_i((y\succ a)\wedge y)=\iota_i(y\wedge a)\leq \iota_i(a)& \Leftrightarrow \iota_i(y\succ a)\wedge \iota_i(y)\leq \iota_i(a)\\
& \Leftrightarrow \iota_i(y\succ a)\leq (\iota_i(y)\succ \iota_i(a)).
\end{split}
\]
Luego 
\[
\iota_i(f_i(a))\leq (\iota_1(y)\succ \iota_i(a))=v_{\iota_i(y)}(\iota_i(a))\leq f_F(\iota_i(a)).
\]
Por lo tanto $\iota_i\circ f_i\leq f_F\circ \iota_i$. Verifiquemos que $\iota_i\circ f_i^\alpha\leq f_F^\alpha\circ \iota_i$ también es cierto. Por inducción transfinita 
\begin{itemize}
\item Si $\alpha=0$, es trivial.
\item Para el paso de inducción, supongamos que para $\alpha$ se cumple. Luego
\[
\iota_i\circ f_i^{\alpha+1}=\iota_i\circ f_i\circ f_i^{\alpha}\leq  f_F\circ \iota_i\circ f_i^\alpha\leq f_F\circ f^\alpha_F\circ \iota_i=f^{\alpha+1}_F\circ \iota_i,
\]
donde la primera desigualdad es lo demostrado antes y la segunda es la hipótesis de inducción.
\item Si $\lambda$ es un ordinal límite, entonces
\[
f_i^\lambda=\bigvee\{f_i^\alpha\mid \alpha<\lambda\}, \quad f^\lambda_F=\bigvee\{f^\alpha_F\mid \alpha<\lambda\}
\]
y
\[  
\iota_i\circ f_i^\lambda=\iota_i\circ \bigvee_{\alpha<\lambda}f_i^\alpha\leq\bigvee_{\alpha<\lambda}\iota_i\circ f_i^\alpha.
\]
Por la hipótesis de inducción tenemos que
\[
\iota_i\circ f_i^\alpha\leq f_F^\alpha\circ \iota_i\Rightarrow \bigvee_{\alpha<\lambda}\iota_i\circ f_i^\alpha\leq \bigvee_{\alpha<\lambda} f_F^\alpha\circ \iota_i.
\]
\end{itemize}
Así, evaluando en $0\in A_i$ se cumple que
\[
(\iota_i\circ f_i^\alpha)(0)\leq (f^\alpha_F\circ \iota_i)(0)\Rightarrow \iota_1(d_1)\leq f^\alpha_F(0\oplus 1)\;\mbox{ y }\;\iota_2(d_2)\leq f^\alpha_F(1\oplus 0).
\]
Luego 
\[
d_1\oplus d_2=d_1\oplus 1\wedge 1\oplus d_2\leq f^\alpha_F(0\oplus 1)\wedge f^\alpha_F(1\oplus 0)=f^\alpha_F(0\oplus 0). 
\]
De aquí que, para $d=d(\alpha)=f^\alpha_F(0\oplus 0)$, se cumple que
\[
(x_1\oplus x_2)\vee d_1\oplus d_2\leq (x_1\oplus x_2)\vee d,
\]
pero $x_1\oplus x_2\vee d_1\oplus d_2=(x_1\vee d_1)\oplus (x_2\vee d_2)=1\oplus 1$. Por lo tanto 
\[
x_1\oplus x_2\vee d=1\oplus 1,
\]
es decir, $A_1\oplus A_2$ es eficiente.
\end{proof}

\begin{cor}\label{Paso 3}
Si $A_1, A_2\in \Frm$ son marcos $\alpha$-eficiente y $\beta$-eficiente, respectivamente, entonces $A_1\oplus A_2$ es eficiente.
\end{cor}

\begin{proof}
Sin perdida de generalidad, consideremos $\gamma=\max\{\alpha, \beta\}$. Entonces $A_1$ y $A_2$ son $\gamma$-eficientes y por la Proposición \ref{tidyplus}, $A_1\oplus A_2$ es eficiente.
\end{proof}

\begin{prop}\label{coprodE}
La clase de marcos eficientes es cerrada bajo coproductos.
\end{prop}

\begin{proof}
Sean $\{A_i\}_{i\in I}$ una familia de marcos eficientes y $\{\alpha_i\}_{i\in I}\subseteq \Ord$ los grados de eficiencia de cada $A_i$. Sabemos que 
\[
\bigoplus_{i\in I} A_i\in \Frm \quad \mbox{ y }\quad (\iota_i\colon A_i\to \bigoplus_{i\in I} A_i)\in \Frm,
\]
entonces $(\iota_i)_*$ es el adjunto derecho de $\iota_i$. Además, para $F\in (\bigoplus_{i\in I} A_i)^\wedge$, por la Proposición \ref{fF}, $(\iota_i)_*F\in A_i^\wedge$ y por (\ref{Imagenfiltros}), 
\[
x_i\in (\iota_i)_*F\Leftrightarrow \iota_i(x_i)\in F.
\]
Sin perdida de generalidad, consideremos $\alpha=\sup\{\alpha_i\mid i\in I\}$, entonces cada $A_i$ es $\alpha$-eficiente. Por hipotesis, para $x_i\in (\iota_i)_*F$ se cumple que $x_i\vee d_i=1$, donde
\[
d_i=d_i(\alpha)=f_i^\alpha(0), \mbox{ con } f_i=\dot{\bigvee}\{v_y\mid y\in (\iota_i)_*F\}.
\]

\noindent
\textbf{Afirmación:} Para cada $x_i\in (\iota_i)_*F$ se cumple que $\langle x_i\rangle=\bigoplus \iota_i(x_i)\in F$.\\

Sabemos que $\bigoplus \iota_i(x_i)=\bigvee \iota_i(x_i)$. Luego, $\iota_i(x_i)\leq \bigvee \iota_j(x_j)$ para todo $i\in I$ y $j\in I$. 
Por lo tanto, al ser $F$ filtro, se cumple que $\bigvee \iota_i(x_I)\in F$.\\

Notemos que para cada $A_i$ tenemos el siguiente diagrama
\[\begin{tikzcd}
    {A_i} && {A_i} \\
    {\bigoplus_{i\in I} A_i} && {\bigoplus_{i\in I} A_i}
    \arrow["{f_i}", from=1-1, to=1-3]
    \arrow["{\iota_i}"', from=1-1, to=2-1]
    \arrow["{\iota_i}", from=1-3, to=2-3]
    \arrow["f_F"', from=2-1, to=2-3]
\end{tikzcd}\]
donde $f_F=\dot{\bigvee}\{v_{\iota_i(y)}\mid \iota_i(y)\in F\}$.\\

Si tomamos $a\in A_i$, de manera similar que en la prueba de la Proposición \ref{tidyplus}, se puede verificar que $\iota_i\circ f_i\leq f_F\circ \iota_i$ y por inducción transfinita, $\iota_i\circ f_i^\alpha\leq f_F^\alpha\circ \iota_i$. Evaluando en $0\in A_i$ se cumple que
\[
(\iota_i\circ f_i^\alpha)(0)\leq (f_F^\alpha\circ \iota_i)(0)\Leftrightarrow \iota_i(d_i)\leq f_F^\alpha(\langle 0\rangle=d(\alpha)=d.
\]
y $\langle d_i\rangle =\bigoplus \iota_i(d_i)\leq d$.\\

Luego, $\langle x_i\rangle \vee \langle d_i\rangle\leq \langle x_i\rangle \vee d$, pero 
\[
\langle x_i\rangle \vee \langle d_i\rangle=\langle x_i\vee d_i\rangle = \langle 1\rangle,
\]
es decir, $\langle 1\rangle \leq \langle x_i\rangle \vee d$ y por lo tanto $\langle x_i\rangle \vee d= \langle 1\rangle$. Así, por la afirmación anterior, $ \bigoplus_{i\in I} A_i$ es eficiente.
\end{proof} 

\section{Cuestiones en espacios topológicos}
En esta sección incluimos todos los conceptos espaciales que tienen alguna relación con el trabajo que realizamos
dentro de la teoría de marcos. En este caso, $S\in \Top$ es un espacio fijo arbitrario y, en su gran mayoría, pedimos que $S$ sea $T_0$.\\

Si consideramos $p, q\in S$ cualesquiera dos puntos, podemos definir una relación de orden entre estos de la siguiente manera
\[
p\sqsubseteq q\iff q\in \overline{\{q\}}.
\]
A esta relación se le conoce como el \emph{orden de especialización} y, bajo el supuesto de que $S$ es $T_0$, este es un orden parcial. Si $S$ es $T_1$, entonces es una igualdad.\\

Al tener una comparación entre los puntos del espacio, podemos realizar la comparación de los puntos contenidos en cualquier subconjunto. Si consideramos $E\subseteq S$, definimos
\[
\uparrow E=\{p\in S\mid (\exists\, q\in E)[q\sqsubseteq p]\} \quad \text{y}\quad \downarrow E=\{p\in S\mid (\exists\, q\in E)[q\sqsubseteq p]\}.
\]
Y decimos que $E\subseteq S$ es \emph{saturado} si $E=\uparrow E$. De manera equivalente, decimos que $E$ es saturado si se cumple que
\begin{equation}\label{saturado}
E=\bigcap\{U\in \mathcal{O}S\mid E\subseteq U\}.
\end{equation}
Notemos que (\ref{saturado}) nos dice que todo conjunto abierto es saturado, pero el reciproco no es cierto. Pueden existir muchos subconjuntos
saturados que no son abiertos. Nosotros nos centramos en aquellos subconjuntos $Q\subseteq S$ tales que son saturados y compactos. Denotamos por $\mathcal{Q}S$ 
a la colección de dichos subconjuntos.\\

Para un espacio $S$ que es $T_2$ se satisface que si $Q\in \mathcal{Q}S$, entonces $Q\in \mathcal{C}S$, donde $\mathcal{C}S$ es la colección
de subconjuntos cerrados de $S$. Podemos tener la condición anterior si tomamos una clase más general de espacios.

\begin{dfn}\label{empaquetado}
Consideremos $S\in \Top$ y $\mathcal{Q}S$ la colección de subconjuntos compactos saturados. Decimos que $S$ es \emph{empaquetado}
si para todo $Q\in \mathcal{Q}S$, entonces $Q\in \mathcal{C}S$.
\end{dfn}

De esta manera se cumple que
\[
T_2\Rightarrow \text{empaquetado}\Rightarrow T_1.
\]

Sexton relaciona los espacios empaquetados con la construcción introducida por Hochster en \cite{hochster1969prime}, conocida como el espacio de parches. Adicionalmente, 
ella define las nociones análogas a espacio de parches y espacios empaquetados, pero en marcos. Estas son el marco de parches y la trivialidad del parche mencionadas en la sección anterior.\\

Para poder tener una interacción entre los conceptos topológicos y sus análogos en marcos, necesitamos conocer las herramientas 
que nos permitan dar este salto.

\subsection{El Teorema de Hofmann-Mislove}

\subsection{Operadores espaciales}
Debido a que $\mathcal{O}S$ es un marco, resulta natural el preguntarnos si podemos definir operadores 
$\varphi\colon \mathcal{OS}\to \mathcal{O}S$ tales que cumplan la Definición \ref{nucleo}. De manera análogo como lo hicimos en la sección 
anterior, tenemos que $N\mathcal{O}S$ es el conjunto de todos los núcleos sobre $\mathcal{O}S$. De hecho, existe una clase particular de núcleos 
de gran utilidad dentro del marco de abiertos.
\begin{dfn}\label{Nespacial}
Sean $S\in \Top$, $\mathcal{O}S\in \Frm$ y $E\subseteq S$. Para $U\in \mathcal{O}S$ definimos
\begin{equation}\label{nucleo espacial}
[E](U)=(E\cup U)^\circ.
\end{equation}
Si un operador en $\mathcal{O}S$ tiene la forma (\ref{nucleo espacial}), entonces decimos que es un \emph{núcleo espacialmente inducido}.
\end{dfn}

No es complicado verificar que (\ref{nucleo espacial}) es efectivamente un núcleo. De manera particular, 
recordado que la implicación en $\Top$ es $(W\succ U)=(W'\cup U)^\circ$ para cada $U, W\in \mathcal{O}S$ tenemos que 
\[
u_W=[W]\quad y \quad v_W=[W'].
\] 

Si a un núcleo espacialmente inducido le calculamos su complemento dual, obtenemos un operador sobre $\mathcal{C}S$. Dicho operador resulta ser una \emph{derivada idempotente}.

\begin{dfn}\label{derivadaidempotente}
Sea $S\in \Top$ y $\mathcal{C}S$ la colección de subconjuntos cerrados de $S$. Un operador $\partial\colon \mathcal{C}S\to \mathcal{C}S$ es una derivada si satisface:
\begin{enumerate}
\item Si $X\subseteq Y$ entonces $\partial(X)\subseteq \partial(Y)$,
\item $\partial(X)\subseteq X$,
\item $\partial(X\cup Y)=\partial(X)\cup \partial(Y)$
\end{enumerate}
para todo $X,Y\in \mathcal{C}S$. De manera adicional, decimos que la derivada es idempotente si $\partial^2=\partial$.
\end{dfn}

%Tanto para núcleos como para derivadas, el orden se define puntualmente y considerando $\id$ el operador identidad, $\tp$ el operador constante $X\mapsto S$ y $\fd$ el operador constante $X\mapsto \emptyset$ obtenemos
%\[
%\id\leq \varphi\leq \tp\quad \text{y}\quad \id\geq \partial\geq \fd
%\]
%para $\varphi$ un núcleo y $\partial$ una derivada.\\

Si tomamos el núcleo $v_W=[W']$ y calculamos su complemento dual obtenemos
\begin{equation}\label{eq:derivada}
(v_{W}(U))'=((W'\cup U)^{\circ})'=\overline{(W\cap U')}=\partial_{W}(U').
\end{equation}
En este caso, la última igualdad proporciona el operador $\partial_{W}$ y es una derivada idempotente.\\

Considerando $F\in \mathcal{O}S^\wedge$, el análogo del prenúcleo (\ref{Prenucleo}) tiene la forma
\begin{equation}\label{Prenucleoespacial}
f_F=\dot{\bigvee}\{[U']\mid U\in F\}=\dot{\bigvee}\{[U']\mid Q\subseteq U\}
\end{equation}
donde la segunda igualdad se obtiene por el Teorema de Hofmann-Mislove para $Q\in \mathcal{Q}S$.\\ 

Calculando el complemento dual de (\ref{Prenucleoespacial}) obtenemos $\partial_F(X)=\bigcap\{\overline{(X\cap U)}\mid Q\subseteq U\}$
donde $X\in \mathcal{C}S$. Luego, 
\begin{equation}\label{eq:complementodual}
\partial_F(X)=f_F(X')'.
\end{equation} 
Al operador $\partial_F$ se le conoce como la $Q$-derivada (ver \cite[Lema 6.1]{simmons2004vietoris}).\\

Similarmente a como construimos la sucesión (\ref{Sucesionf}) tenemos la sucesión decreciente de $Q$-derivadas
\[
\partial_F^0=\id, \quad \partial^{\alpha+1}_F=\partial_F(\partial_F^\alpha), \quad \partial_F^\lambda=\bigcap\{\partial_F^\alpha\mid \alpha<\lambda\}.
\]

La manera de relacionar ambas sucesiones se muestra en el siguiente lema.

\begin{lem}\label{inducciontransfinita}
Para todo $\alpha\in \Ord$ y $X\in CS$, se cumple
\begin{equation}\label{eq:induccion}
\partial_F^\alpha(X)=\big(f_F^\alpha(X')\big)'.
\end{equation}
\end{lem}

\begin{proof}
Procedemos por inducción transfinita sobre $\alpha\in \Ord$.

\smallskip
\noindent\textbf{Caso base $\alpha=0$.}
Por definición, $\partial_F^0=\id$, es decir, $\partial_F^0(X)=X$ y $f_F^0=\id$, luego
\[
\partial_F^0(X)=X=(X'')=\big(f_F^0(X')\big)'.
\]

\smallskip
\noindent\textbf{Caso sucesor.}
Supongamos que la afirmación es cierta para $\alpha$ y probemos para $\alpha+1$.
Por definición de iteración,
\[
\partial_F^{\alpha+1}(X)=\partial_F\big(\partial_F^\alpha(X)\big).
\]
Además, por (\ref{eq:complementodual})
\[
\partial_F^{\alpha+1}(X)
=(f_F((\partial_F^\alpha(X))'))'.
\]
Por hipótesis inducción, $\partial_F^\alpha(X)=\big(f_F^\alpha(X')\big)'$ y sustituyendo obtenemos
\[
\partial_F^{\alpha+1}(X)=(f_F(f_F^\alpha(X')))'=\big(f_F^{\alpha+1}(X')\big)'
\]
que es lo que queríamos.

\smallskip
\noindent\textbf{Caso límite.}
Sea $\lambda$ un ordinal límite y supongamos que lo anterior se cumple para todo $\alpha<\lambda$.
Por definición de la iteración,
\[
\partial_F^\lambda(X)=\bigcap_{\alpha<\lambda}\partial_F^\alpha(X).
\]
Por De Morgan,
\[
\big(\partial_F^\lambda(X)\big)'
=\Big(\bigcap_{\alpha<\lambda}\partial_F^\alpha(X)\Big)'
=\bigcup_{\alpha<\lambda}\big(\partial_F^\alpha(X)\big)'.
\]
Usando la hipótesis de inducción, para todo $\alpha<\lambda$,
\[
\big(\partial_F^\alpha(X)\big)'=f_F^\alpha(X'),
\]
Luego,
\[
\big(\partial_F^\lambda(X)\big)'=\bigcup_{\alpha<\lambda} f_F^\alpha(X')=f_F^\lambda(X').
\]
Por lo tanto,
\[
\big(\partial_F^\lambda(X)\big)'=f_F^\lambda(X'),
\]
es decir,
\[
\partial_F^\lambda(X)=\big(f_F^\lambda(X')\big)'.
\]
y obtenemos lo que queríamos.
\end{proof}

Un caso particular del lema anterior es cuando $\alpha=\infty$.
\begin{cor}\label{cor:infinito}
\begin{equation}\label{eq:infinito}
\partial_F^\infty(X)=(v_F(X'))'.
\end{equation}
\end{cor}

\subsection{Espacios Apilados}
Si consideramos $S\in \Top$, por el Torema de Hofmann-Mislove, tenemos una correspondencia biyectiva entre 
$F\in \mathcal{O}S^\wedge$ y $Q\in \mathcal{Q}S$. Debido a que trabajaremos con filtros 
abiertos en $A$ y en $\mathcal{O}S$, necesitamos hacer diferencias entre ellos.\\ 

Denotaremos por $F$ a los filtros definidos en $A$ 
y por $\nabla$ a los filtros definidos en $\mathcal{O}S$.
Con esto en mente tenemos que los operadores espaciales asociados al filtro $\nabla\in \mathcal{O}S^\wedge$ son
\[
v_\nabla\quad\text{y}\quad \partial_\nabla^\infty. 
\]
De manera adicional, en el caso espacial, el núcleo (\ref{wF}) es $w_\nabla=[M']$. Ya que $\nabla\in \mathcal{O}S^\wedge$, se cumple que 
\begin{equation}\label{intervaloespacial}
    v_\nabla\leq [Q']\leq  w_\nabla=[M']
\end{equation}
y cuando $S$ es un espacio $T_1$ se cumple que $[Q']=[M']$.\\

Los espacios \emph{apilados} y los espacios \emph{fuertemente apilados}, además de tener relación con la eficiencia, también proporciana información
con los elementos del intervalo (\ref{intervaloespacial}).

\begin{dfn}\label{def:apilado}
Consideremos $S\in\Top$ y $\nabla\in \mathcal{O}S^\wedge$. Decimos que:
\begin{enumerate}
  \item un conjunto $Q\in \mathcal{Q}S$ es apilado si $\overline{Q}=\partial_\nabla^\infty(S)$ y es fuertemente apilado si $v_\nabla=[Q']$.
  \item el espacio $S$ es apilado o fuertemente apilado si cada $Q\in \mathcal{Q}S$ es apilado o fuertemente apilado, respectivamente.
\end{enumerate}
\end{dfn}

Notemos que si $S$ es un espacio $T_1$ y fuertemente apilado, entonces $v_\nabla=w_\nabla$, lo cual no siempre ocurre pues los espacios de Alexandroff son fuertemente apilado, pero 
no $T_1$. Algunas propiedades adicionales que satisfacen esta clase de espacios son las siguientes.

\begin{prop}\label{Propiedadesapilado}
Para $S\in \Top$ se cumple que:
\begin{enumerate}
\item Si $S$ es $T_2$, entonces $S$ es fuertemente apilado.
\item Si $S$ es fuertemente apilado, entonces $S$ es apilado.
\item Si $S$ es apilado y $T_1$, entonces $S$ es sobrio.
\end{enumerate}
\end{prop}

En la siguiente sección estudiamos la interacción entre fuertemente apilado y $T_1$. Para terminar 
esta sección, dejamos el siguiente resumen de implicaciones que tenemos en el caso espacial.
\[\begin{tikzcd}
  {\text{Eficiente}} & {\text{F. apilado}} & {\text{Apilado}} \\
  & {\text{Empaquetado}} & {T_1}
  \arrow[Rightarrow, from=1-1, to=1-2]
  \arrow["{+ T_0}"', Leftrightarrow, from=1-1, to=2-2]
  \arrow[Rightarrow, from=1-2, to=1-3]
  \arrow[Rightarrow, from=2-2, to=2-3]
\end{tikzcd}\]

Parte de las preguntas que tenemos con respecto a los espacios f. apilados y apilados son si estos tienen su análogo en marcos y, de ser así, 
¿las implicaciones anteriores se siguen cumpliendo en $\Frm$? Más adelante veremos las respuestas de estas.

\section{Interacciones entre Frm y Top}
\subsection{Empujes y levantamientos}
En esta subsección trabajamos con un caso particular de los levantamientos presentados en la Proposición \ref{levantamiento}. En este caso tenemos el diagrama
\[\begin{tikzcd}
	A & A \\
	{\mathcal{O}S} & {\mathcal{O}S}
	\arrow["j", from=1-1, to=1-2]
	\arrow["{\mathcal{U}}"', from=1-1, to=2-1]
	\arrow["k"', from=2-1, to=2-2]
	\arrow["{{\mathcal{U}}_*}"', from=2-2, to=1-2]
\end{tikzcd}\]
donde $j\in NA$, $k\in N\mathcal{O}S$ y $\mathcal{U}_*$ es el adjunto derecho de la reflexión espacial.\\

Sabemos que para $S\in \Top$, si $E\subseteq S$, entonces $[E]\in N\mathcal{O}S$. De esta manera, si $A=\mathcal{O}S$, al realizar un levantamiento a través de $\mathcal{U}$ tenemos lo siguiente.
\begin{lem}\label{lem:auxiliar}
Si $A=\mathcal{O}S$ y $E\subseteq S$ se cumple que
\[
\mathcal{U}_*[E]\mathcal{U}=[E].
\]
\end{lem}

\begin{proof}
Como el marco $A$ es espacial se cumple que $\mathcal{U}$ es un isomorfismo. De aquí que si $U\in \mathcal{O}\pt A$ existe $V\in \pt A$ tal que $U=\mathcal{U}(V)$ y como $U\in \pt A$, se cumple que $U=V$. Luego
\[
\begin{split}
(\mathcal{U}_*[E]\mathcal{U})(U)&=\mathcal{U}_*[E](\mathcal{U}(U))=\mathcal{U}_*([E](U))\\
&=\mathcal{U}_*(E\cup U)^{\circ}=\bigcup\{W\in \mathcal{O}S\mid W\subseteq (E\cup U)^{\circ}\}\\
&=(E\cup U)^{\circ}=[E](U).
\end{split}
\]
Por lo tanto $\mathcal{U}_*[E]\mathcal{U}=[E]$.
\end{proof}

En el caso general, cuando $A\in \Frm$ y $S=\pt A$, el levantamiento de un núcleo espacialmente inducido nos proporciona $j={\mathcal{U}}_*[E]\mathcal{U}\in NA$.\\

Si consideramos $F\in A^\wedge$ y $\nabla\in \mathcal{O}S^\wedge$, cada filtro abierto produce su propio intervalo de admisibilidad. Esto es
\[
[v_F, w_F]\subseteq NA\quad\text{y}\quad[v_\nabla, w_\nabla]\subseteq N\mathcal{O}S.
\]

Relacionamos ambos intervalos de admisibilidad por medio del levantamiento.

\begin{prop}\label{morfismo}
    Para $F\in A^\wedge$, $Q\in\mathcal{Q}S$ y $\nabla=\nabla(Q)$, si $k\in [v_\nabla, w_\nabla]$, entonces $\mathcal{U}_*j\mathcal{U}\in [v_F, w_F]$.
\end{prop}

\begin{proof}
Since $N$ is a functor, we have 
\[\begin{tikzcd}
	A & NA \\
	\\
	{\mathcal{O}S} & {N\mathcal{O}S}
	\arrow[""{name=0, anchor=center, inner sep=0}, "U"', from=1-1, to=3-1]
	\arrow[""{name=1, anchor=center, inner sep=0}, "{N(U)}", from=1-2, to=3-2]
	\arrow["{N(\_)}", shorten <=7pt, shorten >=7pt, maps to, from=0, to=1]
\end{tikzcd}\]
and $N(U)_*$ is the right adjoint of $N(U)^\wedge$. Note the following:
\begin{enumerate}
	\item $N(U)(j)\leq k\Leftrightarrow j\leq N(U)_*k$.
	\item If $k\in N\mathcal{O}S$ then $N(U)(j)\leq k\Leftrightarrow Uj\leq kU$.
	\item $N(U)_*k=U_*kU^*$ and $UN(U)_*k=k(U)$.
\end{enumerate}
In 3), if $j=k$, $N(U)_*(j)=U_*jU^*$ and $UN(U)_*j=jU$. For $x\in F$
\[\begin{tikzcd}
	x\in A & {\mathcal{O}S} & {\mathcal{O}S} & A
	\arrow["{U^*}", from=1-1, to=1-2]
	\arrow["j", from=1-2, to=1-3]
	\arrow["{U_*}", from=1-3, to=1-4]
\end{tikzcd}\]
and $U_*(j(U(x))=\bigwedge(S\setminus j(U(x)))$. Note that $U_*(j(U^*(x)))\subseteq \pt A$. Thus

\[
\begin{split}
x\in F \Leftrightarrow Q\subseteq U(x) &\Leftrightarrow U(x)\in \nabla(j)=\nabla(Q)\Leftrightarrow S\setminus j(U(x))=\emptyset\\
& \Leftrightarrow \bigwedge (S\setminus j(U(x)))=1=(U_*jU^*)(x)\\
&\Leftrightarrow x\in \nabla(U_*jU^*)
\end{split}
\]
Therefor $F=\nabla(U_*jU^*)$.
\end{proof}
In this way we have a function 
\[
\mho\colon [V_Q, W_Q]\to [V_F, W_F]
\]


%\begin{prop}\label{Bloqtri}
%For every $A\in \EuScript{Hrm}rm$ the interval corresponding to the block determined by a open filter $F\in A^{\wedge}$ is trivial, that is,\[[v_{F},w_{F}]=\{*\}\]

%\end{prop}

%\begin{proof}
 % We know that for all $F\in A^\wedge$ the following holds: $v_F\leq w_F$. As a contradition, suppose that exists $F\in A^\wedge$ such that $w_F\nleq v_F$, that is, exists $a\in A$ such that $w_F(a)\nleq v_F(a)$.\\

  %Note that $w_F(a)\neq 1$, otherwise 
  %\[
  %1=w_F(a)=\bigwedge \{p\in M\mid a\leq p\}\leq p
  %\]
  %and this is a contradition because $p\neq 1$.\\

%Then $1\neq w_F(a)\nleq v_F(a)$ and for the property ($\mathbf{H}$), exists $u\in A$ such that
%\begin{equation}\label{vFwF en a}
%u\nleq w_F(a)\quad \mbox{ and }\quad \neg u \nleq v_F(a)
%\end{equation}

 %Due to monotony, $w_F(0)\leq w_F(a)$ and $v_F(0)\leq v_F(a)$- Thus, for (\ref{vFwF en a}) we have that
%\begin{equation}\label{vFwF en 0}
%i)\,u\nleq w_F(0)\quad \mbox{ and }\quad ii)\,\neg u\nleq v_F(0).
%\end{equation}

%For (\ref{vFwF en 0})-$(i)$ is true that $u\nleq \bigwedge M$, in particular, $u\nleq p$ for some $p\in M$. Therefore, $\neg u\leq p$ and $\neg u\leq w_F(0)$. If (\ref{vFwF en 0})-$(ii)$ is true, then $u\notin F$, in otherwise 
%\[
%u\in F\Rightarrow v_u\leq f \Rightarrow v_u(0)=\neg u\leq f(0)
%\] 
%and this is a contradition. Thus, for the Birkhoff's separation Lemma, exists a completely prime filter $G$ such that $u\notin G\supseteq F$. We take
%\[
%q=\bigvee \{y\in A\mid y\notin G\}
%\]
%the point corresponding to $G$. Thus, $u\notin G$, $u\leq q$. If $q\notin F$, then $q\in M$ and $u\nleq q$. Hence $u\leq q$, $u\nleq q$ and this is a contradition.
%\end{proof}

%A consequence of the Proposition \ref{Bloqtri} is that $v_F=w_F$, so that, $A_{v_F}=A_{w_F}$ and $A_{w_F}\simeq \mathcal{O}M\simeq \mathcal{O}Q$. Thus, for all $j\in KA$ we have that $j=v_F$. Then in the Huasdorff case
%For \ref{vFwF en 0}-$(i)$ is true that $u\nleq \bigwedge M$, in particular, $u\nleq p$ for all $p\in M$. Therefore, $\neg u\leq p$ and $\neg u\leq w_F(0)$. If \ref{vFwF en 0}-$(ii)$ is true, then $u\notin F$, in otherwise 
%\[
%u\in F\Rightarrow v_u\leq f \Rightarrow v_u(0)=\neg u\leq f(0)
%\] 
%and this is a contradition. Thus, for the Birkhoff's separation lemma, exists a completely prime filter $G$ such that $u\notin G\supseteq F$. We take
%\[
%q=\bigvee \{y\in A\mid y\notin G\}
%\]
%the point corresponding to $G$. Thus, $u\notin G$, $u\leq q$. If $q\notin F$, then $q\in M$ and $u\nleq q$. Hence $u\leq q$, $u\nleq q$ and this is a contradition.
%\end{proof}

%\[\begin{tikzcd}
%	A & {A_F} \\
%	{\mathcal{O}S} & {\mathcal{O}S_\nabla}
%	\arrow[from=1-1, to=1-2]
%	\arrow[from=1-1, to=2-1]
%	\arrow["g", from=1-2, to=2-2]
%	\arrow[from=2-1, to=2-2]
%\end{tikzcd}
%\]
%where $g$ (seria el h del \ref{bigvee g})is an isomorphism and $A_F\simeq \mathcal{O}Q\simeq \mathcal{O}S_\nabla$.\\
%HAY que explicar mejor los isorfismos quien es M quien es 
%Q
%On the other hand, $U_*u_{Q'}U^*=v_F$ if and only if $u_{Q'}U^*=U^*v_F$, for the adjuntion properties and $U^*$ the spatial reflection morphism. Therefore

%\[\begin{tikzcd}
%	A & A \\
%	{\mathcal{O}S} & {\mathcal{O}S}
%	\arrow["{v_F}", from=1-1, to=1-2]
%	\arrow["U", shift left=2, from=1-1, to=2-1]
%	\arrow["U"', shift right=2, from=1-2, to=2-2]
%	\arrow["{U_*}"{pos=0.6}, shift left=3, from=2-1, to=1-1]
%	\arrow["{v_\nabla}"', from=2-1, to=2-2]
%	\arrow["{U_*}"', shift right=2, from=2-2, to=1-2]
%\end{tikzcd}\]
%so that, if $A\in \EuScript{Hrm}rm$, then $KC$ implies patch trivial.\\

%The above is the proof of the following theorem.

%\begin{thm}\label{C.Hausdorff}
%If $A\in \EuScript{Hrm}rm$. then every compact quotient is isomrphic to a closed quotient of the topology of a Hausdorff space.
%\end{thm}




%\begin{cor}\label{Viet}
%	If $A\in \EuScript{Hrm}rm$.
%	\[\EuScript{Q}(S)\cong\pt(V(A))\] 
%	\end{cor}

%\begin{prop}\label{Himplies pt}
%Every Hausdorff frame $A$ (in the sense of Johnstone and Shou) is tidy, that is, $A$ is patch trivial. 
%\end{prop}

\begin{thm}\label{haus1}
Let $A\in\EuScript{H}rm$ then for every $F\in A^{\wedge}$ with corresponding $\mathcal{Q}$ compact saturated we have \[\mathcal{O}\mathcal{Q}\cong\uparrow\mathcal{Q}'\], that is,
the frame of opens of the point space of $A_{F}$ is isomorphic to a compact closed quotient of a Hausdorff space.
\end{thm}

\subsection{Nociones de apilamiento}
Nosotros damos sus análogos en la teoría de marcos, es decir, 
las definiciones en $\Frm$.

\begin{dfn}\label{def:apilado-marcos}
Siguiendo la notación anterior, consideremos $A\in \Frm$. Decimos que $A$ es:
\begin{enumerate}
  \item apilado si $(\mathcal{U}_*([Q'])\mathcal{U})(0)=v_F(0)$.
  \item fuertemente apilado si $\mathcal{U}_*[Q']\mathcal{U}=v_F$.
\end{enumerate}
\end{dfn}

Trivialmente tenemos que fuertemente apilado implica apilado. Nuestro objetivo es demostrar que las propiedades anteriores son conservativas, es decir, que un espacio $S$ es apilado (fuertemente apilado) si y sólo si su marco de abiertos $\mathcal{O}S$ es apilado (fuertemente apilado). 
Antes de hacer esto necesitamos el siguiente lema auxiliar.

\begin{prop}\label{apiladoconservativa}
Las nociones de fuertemente apilado y apilado son conservativas.
\end{prop}

\begin{proof}
Consideremos $S\in \Top$, $A=\mathcal{O}S$, $F\in A^\wedge$ y $Q\in \mathcal{Q}S$.\\

Primero, supongamos que $S$ es fuertemente apilado. De aquí que $v_F=[Q']$ y por el Lema \ref{lem:auxiliar} tenemos que $\mathcal{U}_*[Q']\mathcal{U}=[Q']=v_F$. Por lo tanto $\mathcal{O}S$ es fuertemente apilado.\\

Supongamos ahora que $S$ es apilado. Por lo anterior se cumple que 
\[
\overline{Q}=\partial_F^\infty(S)\iff \overline{Q}'=(\partial_F^{\infty}(S))'.
\]

Además, 
\[
\begin{split}
(\mathcal{U}_*[Q']\mathcal{U})(\emptyset)&=\mathcal{U}_*([Q'](\{V\in \pt\mathcal{O}S\mid \emptyset \not\subseteq V\}))\\
&=\mathcal{U}_*([Q'](\emptyset))=\mathcal{U}_*(Q')^{\circ}\\
&=\bigcup\{W\in \mathcal{O}S\mid W\subseteq (Q')^\circ\}\\
&=(Q')^{\circ}=\overline{Q}'.
\end{split}
\]
Por el Corolario \ref{cor:infinito} tenemos que $v_F(\emptyset)=(\partial_F^\infty(\emptyset'))'$. Por lo tanto 
\[
v_F(\emptyset)=(\mathcal{U}_*[Q']\mathcal{U})(\emptyset),
\]
es decir, $\mathcal{O}S$ es apilado.\\
\end{proof}

Nuestro siguiente paso será el verificar cual es el comportamiento de las nociones de apilamiento en conjunto con la eficiencia. 

\subsection{El marco $[0,1]$}

Siguiendo la idea presentada en \cite{simmons2006regularity} (o, de manera alternativa, en \cite{simmons2004vietoris}), consideremos el marco linealmente ordenado 
\[
A=[0,1].
\] 
En este caso particular se cumplen las siguientes observaciones.
\begin{enumerate}
\item Para cualesquiera $a,b\in A$ la implicación $(a\succ b)$ se calcula mediante
\[
(a\succ b)=\begin{cases}
1 & \text{si } a\leq b,\\
b & \text{si } a>b.
\end{cases}
\]
\item Los núcleos distinguidos $u_a, v_a, w_a$ están dados por
\[
u_a(x)=\begin{cases}
  x & \text{si }a\leq x,\\
  a & \text{si }x< a,
\end{cases}, \quad v_a(x)=\begin{cases}
1 & \text{si } x\geq a,\\
a & \text{si } x<a,
\end{cases} \quad w_a(x)=\begin{cases}
1 & \text{si } x>a,\\
a & \text{si } x\leq a.
\end{cases}
\]
donde $a,x \in A$.
\item Si $F\subseteq A$ es un filtro, entonces siempre es admisible y tiene la forma
\[
F=\nabla(w_a)=(a, 1]\quad \mbox{ o bien }\quad F=\nabla(v_a)=[a, 1]
\]
para algún $a\in A$. En particular, $F\in A^\wedge$ si y solo si $F=(a, 1]$.
\item Si $F\in A^\wedge$, el núcleo ajustado asociado $v_F$ se calcula como
\begin{equation}\label{eq:lm}
v_F(x)=l_m(x)=\begin{cases}
1 & \text{si } x> m,\\
x & \text{si } x\leq m.
\end{cases}
\end{equation}
donde $l_m=v_m\wedge w_m$ y $m=\bigwedge F$.
\item Para $S=\pt A$ se cumple que $S=[0,1)$ y los abiertos en $\mathcal{O}S$ son de la forma
\[
\mathcal{U}_A(x)=\{p\in S\mid p<x\}=[0,x).
\]
\item El marco $A$ no es $T_1$, pues ningún $p\in S$ es máximo. En consecuencia, $A$ no satisface ninguna propiedad de separación más fuerte en $\Frm$.
\item Para $F\in A^\wedge$ el conjunto compacto saturado asociado $Q\in \mathcal{Q}S$ es de la forma $Q=[0,m]$, donde $m=\bigwedge F$.
\item Se cumple que $[Q']=v_F$; por lo tanto, $S$ es fuertemente apilado.
\item Como $[0, x)\in \mathcal{O}S$, se tiene que $[x, 1]\in \mathcal{C}S$. Dado que $Q=[0, m]\in \mathcal{Q}S$, concluimos que los subconjuntos compactos no son cerrados; es decir, $S$ no es empaquetado.
\item El marco $A$ no es eficiente.

\end{enumerate}

Todo lo anterior resume las principales características del marco $[0,1]$. En lo que sigue, realizaremos el análisis de las construcciones de parches tanto de 
$A$ como de su espacio de puntos $S$.\\

Recordemos que para $A\in \Frm$ y $S\in \Top$ tenemos 
\[
\text{Pbase}=\{u_a\wedge v_F\mid a\in A, F\in A^\wedge\}\quad \text{y}\quad \text{pbase}=\{U\cap Q'\mid U\in \mathcal{O}S, Q\in \mathcal{Q}S\}
\]
donde Pbase genera al marco de parches de $A$ (denotado por $PA$) y pbase genera la topología del espacio de parches de $S$ (denotado por $^pS$). Por (\ref{eq:lm}) tenemos que 
\[
\text{Pbase}=\{u_a\wedge l_m\mid a\in [0,1], m\in [0,1)\}.
\]
Por lo tanto, si queremos conocer el comportamiento del marco $PA$ necesitamos saber la relación que existe entre $a$ y $m$.\\

Para $x\in A$ tenemos que $(u_a\wedge l_m)(x)=u_a(x)\wedge l_m(x)$. Primero veamos la relación entre $x$ y $m$.
\begin{description}
\item[Caso 1:] Si $x<m$, entonces $(u_a\wedge l_m)(x)=u_a(x)\wedge x=x$.
\item[Caso 2:] Si $x=m$, entonces $(u_a\wedge l_m)(x)=u_a(m)\wedge m=x$.
\item[Caso 3:] Si $x>m$, entonces $(u_a\wedge l_m)(x)=u_a(x)\wedge 1=u_a(x)$.
\end{description}
Notemos que en los primeros 2 casos el valor de $a$ no afecta el resultado de la evaluación. Además $u_a\wedge l_m=\id$, es decir, los generadores básicos de la 
Pbase son distinto a $\id$ cuando $m<x$. Ahora veamos la relación entre $a$ y $m$ en el tercer caso.
\begin{description}
\item[Caso 3.1:] Si $m<x<a$, entonces $(u_a\wedge l_m)(x)=a$.
\item[Caso 3.2:] Si $m<a\leq x$, entonces $(u_a\wedge l_m)(x)=x$.
\end{description}
De esta manera, tenemos que la Pbase está conformada por
\[
\text{Pbase}=\begin{cases}
  \{u_a\wedge l_m\} & \text{si } m<a,\\
  \{\id\} & \text{en cualquier otro caso}.
\end{cases}
\]
es decir, el marco $PA$ está codificado por los intervalos de la forma $(m, a)$, donde $m\in \pt A$ y $a\in A$.\\

Queremos identificar si en nuestro ejemplo, $PA$ satisface alguna propiedad de separación. Para hacerlo, ocuparemos recordar información respecto a los parches.\\

Si $A\in\Frm$ es un marco arbitrario y $S$ su espacio de puntos, podemos construir el siguiente diagrama conmutativo que relaciona ambas construcciones de parches.
\[\begin{tikzcd}
	A & PA & NA \\
	{\mathcal{O}S} & {P\mathcal{O}S} & {N\mathcal{O}S} \\
	& {\mathcal{O}^pS} & {\mathcal{O}^fS}
	\arrow[from=1-1, to=1-2]
	\arrow["{U_A}"', from=1-1, to=2-1]
	\arrow[hook, from=1-2, to=1-3]
	\arrow["{P(U_A)}", from=1-2, to=2-2]
	\arrow["{N(U_A)}", from=1-3, to=2-3]
	\arrow[from=2-1, to=2-2]
	\arrow[hook, from=2-1, to=3-2]
	\arrow[hook, from=2-2, to=2-3]
	\arrow["\pi", from=2-2, to=3-2]
	\arrow["\sigma", from=2-3, to=3-3]
	\arrow[hook, from=3-2, to=3-3]
\end{tikzcd}\]
donde $\mathcal{O}^fS$ es la topología de Skula (o topología frontal) del espacio $S$. En \cite{sexton2006point} lo llaman el 
\emph{diagrama del ensamble de parches} y más detalles sobre este también pueden ser encontrados
en \cite{sexton2003point}.\\

En nuestro caso, $U_A$ es un isomorfismo. Además, bajo $U_A$, la construcción de parches resulta ser funtorial y, por lo tanto,
$PA\cong P\mathcal{O}S$. De manera similar, $NA\cong N\mathcal{O}S$.
Para obtener más información sobre $P\mathcal{O}S$ y $N\mathcal{O}S$ podemos hacer uso de los siguientes resultados, el cual puede consultarse en \cite{AvilaBezhaniMorandiZaldivar2020}.

\begin{prop}\label{Ensamble espacial}
Sea $S$ un conjunto parcialmente ordenado.
\begin{enumerate}
  \item Si $S$ no tiene anticadenas infinitas, entonces $N\mathcal{O}S$ es espacial.
  \item Si $S$ es totalmente ordenado, entonces $N\mathcal{O}S$ es espacial.
\end{enumerate}
\end{prop}

Así, por la Proposición \ref{Ensamble espacial} tenemos que $N\mathcal{O}S$ es espacial y por lo tanto $N\mathcal{O}S\cong \mathcal{O}^fS$. Juntando toda esta información 
el diagrama del ensamble de parches en nuestro caso particular queda como sigue.

\[\begin{tikzcd}
	A & PA & NA \\
	{\mathcal{O}S} & {\mathcal{O}^pS} & {\mathcal{O}^fS}
	\arrow[from=1-1, to=1-2]
	\arrow["\cong"', from=1-1, to=2-1]
	\arrow[from=1-2, to=1-3]
	\arrow["\cong", from=1-2, to=2-2]
	\arrow["\cong", from=1-3, to=2-3]
	\arrow[from=2-1, to=2-2]
	\arrow[from=2-2, to=2-3]
\end{tikzcd}\]
Por lo tanto, si queremos estudiar al marco $PA$ podemos estudiar a la topología de parches $\mathcal{O}^pS$. Recordemos que 
\[
\text{pbase}=\{U\cap Q'\mid U\in \mathcal{O}S, Q\in \mathcal{Q}S\}.
\]
y, en nuestro caso,
\[
\text{pbase}=\{[0, a)\cap [m, 1)\mid a\in [0,1], m\in [0,1)\}=\{(m,a)\}.
\]
Notemos que la anterior es la base para la topología usual en $[0,1)$  y al ser $^pS$ un espacio Hausdorff, $\mathcal{O}^pS\cong PA$ satisface $\mathbf{(H)}$. De manera adicional, $PA$ es un marco $KC$.\\


\subsection{Marcos $KC$}

%\begin{prop}
 %   Todo marco Hausdorff es arreglado.
%\end{prop}

%\begin{proof}
    %Consideramos $A$ un marco Hausdorff, entonces para cualquier $1\neq a\nleq b\in A$ existe $u\in A$ tal que $u\nleq a$ y $\neg u\nleq b$. Debemos verificar que para cada $F\in A^\wedge$
    %\[
    %\mbox{si } x\in F\Rightarrow d(1)\vee x=1,
    %\]
    %donde $d(1)=f(0)$ y 
    %\[
    %f(0)=\bigvee\{v_a(0)\mid a\in F\}=\bigvee\{\neg a\mid a\in F\}.
    %\]
    %Por contradicción, supongamos que $A$ no es $1-$arreglado, es decir, existe $F\in A^\wedge$ tal que $F$ no es $1-$arreglado. 

    %Sin perdida de generalidad, supongamos que $F\neq A.$ Notemos lo siguiente:
    %\begin{enumerate}
     %   \item $d(1)\neq 1$, pues de lo contrario $f(0)=1$. Así $f=\tp=f^\infty$ y por lo tanto $F=\nabla(\tp)=A$, lo cual descartamos antes.

      %  \item $x\nleq d(1)$, pues de lo contrario si $x\leq d(1)$, entonces $d(1)\in F$ y así, por la definición de $f$ se cumple que 
       % \[
        %v_{d(1)}\leq f\Leftrightarrow f(d(1))=1\Leftrightarrow f(f(0))=1\Leftrightarrow f^2(0)=1
        %\]
        %es decir, $f^\infty=\tp$ y es la situación descartada.

        %\item $x\neq 1$, pues si $x=1$, entonces $x\vee d(1)=1$, lo cual contradice la suposición.

    %\end{enumerate}
%lo dearriba ya estaba comentado antes de comentar lo que sigue
%    Por lo tanto tenemos que $1\neq x\nleq d(1)$. Así, aplicando $\mathbf{(H)}$ existe $u\in A$ tal que $u\nleq x$ y $\neg u\nleq d(1)$.\\
%
%    Notemos que $u\notin F$ ya que, en caso contrario, si $u\in F$, entonces $v_u\leq f$. Luego $v_u(0)=\neg u\leq f(0)$ lo cual contradice $\mathbf{(H)}$.\\

%    Por el Lema de separación de Birkhoff (Teorema 2.4 artículo de Rosy), existe un filtro completamente primo $G$ tal que $u\notin G\supseteq F$. Por lo correspondencia biyectiva entre filtros completamente primos y puntos en $A$, tenemos que $G=\nabla(w_p)$, donde $p=\bigvee\{y\mid y\notin G\}$ y $F\subseteq \nabla (w_p)$.\\
    
%    Como $u\notin G$, entonces $u\leq p$. Además, $A$ es $T_{1_S}$ y por lo tanto todo punto es máximo. Por el Lema 9.4.3 de la tesis de Rosy, $u_p=w_p$, es decir, $F\subseteq G=\nabla(u_p)$.\\

%    Por hipótesis, $x\in F$ y $1\neq x$. Luego $1\neq x\nleq p$, pues $x\in G$. Entonces por $\mathbf{(H)}$ existe $u\in A$ tal que
%    \[
%    u'\nleq x\quad\mbox{ y }\quad \neg u'\nleq p
%    \]

%esto también ya estaba comentada antes de comentar lo de arriba

%    \textbf{Afirmación:} Con las hipótesis anteriores, $x$ es máximo.\\

 %   Consideremos $y\in A$ tal que $x\leq y$. Debemos verificar que $x=y$ o $y=1$. Si $x\leq y$, entonces 
  %  \[
   % 1=x\vee p\leq y\vee p
    %\]
    %Lo cual implica que $y\vee p=1$. Luego, como $p\leq y\vee p$ y $p$ es máximo, se debe cumplir que $y\vee p=p$ o $y\vee p=1$.

%\begin{itemize}
 %   \item Si $y\vee p=p$, entonces $y\leq p$, pero como $x\leq y$ implica que $y\nleq p$. Por lo tanto $x=y$. 
  %  \item Si $y\vee p=1$, por la maximalidad de $p$ se cumple que $y=1$.
%\end{itemize}
%Por lo tanto $x$ es máximo.\\

%Notemos que $x$ y $p$ son máximos.\\

%\textbf{Afirmación:} Si $x$ y $p$ son máximos. Entonces 
%\[
%\forall u, v\in A \mbox{ se cumple que }u\leq x \mbox{ o }v\leq p \mbox{ o }u\wedge v\neq 0.
%\]

%Sean $u, v\in A$. Sin perdida de generalidad, consideremos $u,v\neq 0$, pues de manera trivial se cumplen dos de las condiciones anteriores. Por la maximalidad de $x$ y $p$ 

%\textbf{Comentarios:}

% lo de arriba ya estaba comentado antes de lo que sigue
%
%Sabemos que para $F\in A^\wedge$ y $d=d(\infty)=v_F(0)$ se cumple que $u_d\leq v_F$. Si $A$ es arreglado, entonces $u_d\geq v_F$.\\

%A manera de contradicción, supongamos que $A$ no es arreglado, es decir $u_d\neq v_F$. Si $F\in A^\wedge$, entonces $[v_F, w_F]$ es el respectivo intervalo de admisibilidad. Así $u_d\lneq w_F$ (o equivalentemente $w_F\nleq u_d$, es decir, existe $a\in A$ tal que $w_F(a)\nleq u_d(a)$. Notemos que 
%\[
%w_F(a)=\bigwedge\{p\in M\mid a\leq p\}\neq 1,
%\]
%así, por $\mathbf{(H)}$, existe $v\in A$ tal que $v\nleq w_F(a)$ y $\neg v\nleq u_d(a)$. Por monotonía, 
%\[
%w_F(0)\leq w_F(a)\quad \mbox{y}\quad u_d(0)\leq u_d(a).
%\]
%Así, $v\nleq w_F(0)$ y $\neg v\nleq d=f^\alpha(0)$, en particular $\neg v\nleq f(0)=\bigvee\neg a\mid a\in F\}.$ De esta manera, $v\notin F$, lo cual implica $v\in F'=A\setminus F$, entonces existe $m\in M$ tal que $v\leq m$. Además, $w_F(0)=\bigwedge M$, es decir, $v\nleq p$ para algún $p\in M$.
    
%\end{proof}

\begin{dfn}\label{KC y KCH}
Sea $A\in \Frm$ decimos que $A$ es:
\begin{enumerate}
    \item $KC$ si cada cociente compacto es cerrado.

    \item \emph{Hausdorff cerrado compacto} (o $KCH$ de manera abreviada) si cada cociente compacto de $A$ es cerrado y Hausdorff.
\end{enumerate}
\end{dfn}

La Definición \ref{KC y KCH} nos dice que si $j\in NA$, entonces $\nabla(j)\in A^\wedge$ y $j=u_a$ para algún $a\in A$. De manera adicional, para $2)$ pedimos que $A_j$ cumpla la propiedad $\mathbf{(H)}$.\\

\begin{prop}\label{KCquout}
    Si $A\in \Frm$ comple $KC$, entonces $A_j$ cumple $KC$ para cada $j\in N(A).$
\end{prop}

\begin{proof} %HAY que redactyar mejor la prueba%
Consideremos $k\in NA_j$ tal que $(A_j)_k$ es compacto. 
Como cualquier filtro abierto es admisible, tenemos que $\nabla(k)\in A_j^\wedge$ 
y por la Proposición \ref{fF} $j_*\nabla(K)\in A^\wedge$.\\

Sea $l=j_*\circ  k\circ j^*\in NA$, entonces $A_l$ es un cociente compacto de $A$ y existe $a\in A$ tal que $l=u_a$. Así
\[
\begin{tikzcd}
	A \arrow[r, "j^*"'] \arrow[rrr, "l", bend left] & A_j \arrow[r, "k"'] & (A_j)_k \arrow[r, "j_*"'] & A_j\subseteq A
	\end{tikzcd}\]
y $a\vee x=k(j(x))$. Por lo tanto, si $x=a$, $k(j(x))=a$.\\

Necesitamos que $k=u_b$ para algún $b\in A_j$. Para $x\in A_j$ y $b=j(a)$
\[
\begin{split}
u_b(x)= b\vee x= b\vee j(x)& =j(j(a)\vee j(x))\\
& =j(k(j(a))\vee x)\\
& =j(u_a(x))\\
& =j(k(x))\\	
&=k(x).
\end{split}
\]
Por lo tanto $u_b=k$.
\end{proof}

\begin{prop}\label{KCT1}
Si $A$ es un marco $KC$, entonces $A$ es un marco $T_1$.
\end{prop}

\begin{proof}
Sean $p\in \pt A$ y $a\in A$ tales que $p\leq a\leq 1$. Consideremos 
\[
w_p(x)=\left\{\begin{array}{lcc}
1 & \mbox{ si } & x\nleq p\\
\\
p & \mbox{ si } & x\leq p
\end{array}\right.
\]
para $x\in A$. $P=\nabla(w_p)=\{x\in A\mid x\nleq p\}$ es un filtro completamente primo (en particular, $P\in A^\wedge$). Como $A$ es $KC$, entonces $A_{w_p}$ es un cociente compacto cerrado. Así $u_p=w_p$ y
\[
u_p(a)=a\quad \mbox{and}\quad w_p(a)=1.
\]
es decir, $a=1$. Por lo tanto $p$ es máximo. 
\end{proof}

\begin{prop}\label{coprodKC}
La clase de marcos $KC$ es cerrada bajo coproductos. 
\end{prop}

\begin{proof}

\end{proof}
%%
\section{El enfoque de Escardo}
\cite{escardo2001regular} \cite{escardo2006compactly}
Nuestro objetivo es estudiar los núcleos que producen cociente compacto. De manera particular, estamos interesados en 
aquellos núcleos que producen cociente compacto y cerrado.\\

Lo presentado en esta sección es una generalización de lo hecho por Escardó en \cite{escardo2006compactly}. En este caso, el lugar de utilizar la propiedad
$\mathbf{(fH)}$, usamos la eficiencia (o $KC$ cuando sea necesario).

\begin{dfn}\label{Definicion2.1}
Para $A\in \Frm$ y $j\in NA$, decimos que $j$ es $kq$ (por cociente compacto) si $A_j$ es compacto.  
\end{dfn}

Denotamos por 
\[
\mathfrak{K}A=\{j\in NA\mid j \mbox{ es } kq\}.
\]

Sabemos que los $u$-núcleos producen cocientes cerrados. De esta manera, un $u$-núcleo produce cociente compacto si $u_{\bullet}\in \mathfrak{K}A$ para $\bullet\in A$. Consideremos los subconjuntos
\[
\mathfrak{C}A=\{u_\bullet\in NA\mid u_\bullet\in \mathfrak{K}A\}\quad \mbox{ y }\quad \mathfrak{c}A=\{c\in A\mid u_c\in \mathfrak{K}A\}.
\]
donde $\mathfrak{C}A\cong \mathfrak{c}A$. El uso de cada uno de ellos depende del enfoque que ocupemos, ya sea como elementos del marco principal o como núcleos.

Para $j, k\in NA$ tenemos la relación de equivalencia dada por 
\[
j\sim k \Leftrightarrow \nabla(j)=\nabla(k),
\]
donde $\nabla( \_ )$ es el filtro de admisibilidad correspondiente al respectivo núcleos.\\

La clase de cada núcleo define un bloque en $NA$ y se puede demostrar que cada uno de estos bloques tiene menor elemento. Al menor elemento del bloque se le conoce como núcleo ajustado y todo núcleo ajustado tiene la forma
\[
f=\dot\bigvee \{v_a\mid a\in F\}
\]
donde $F$ es un filtro en $A$ y $\dot{\bigvee}$ es el supremo puntual.

\begin{lem}\label{cn ajustado}
    Consideremos $j\in NA$ y supongamos que $j$ es ajustado. Entonces
    \[
    j\leq k\Leftrightarrow \nabla(j)\subseteq \nabla(k)
    \]
    para todo $k\in NA$.
\end{lem}

Si $F\in A^\wedge$, $F=\nabla(j)$ para algún $j$ en $NA$, el bloque de $j$ siempre tiene un mayor y un menor elemento. Denotamos al menor elemento del bloque por  $v_F=f^\infty$.\\

Por último, si el marco $A$ es eficiente, se cumple que $v_F=u_d$, donde $d=v_F(0)$. Notemos que la eficiencia proporciona un cociente compacto y cerrado (el respectivo $v_F$), 
para cada $F\in A^\wedge$.\\

Con todo lo anterior tenemos la siguiente relación entre los distintos núcleos mencionado hasta este momento
\[
\mathfrak{f}\mathfrak{C}A\subseteq \mathfrak{C}A\subseteq \mathfrak{K}A\subseteq NA
\]
donde $\mathfrak{f}\mathfrak{C}A$ es el conjunto de núcleos $v_F=u_d$ que se obtienen cuando un marco es eficiente. Además, con respecto a los marcos se cumple que
\[
KCH\Rightarrow KC\Rightarrow \mbox{Eficiente}.
\]

\begin{lem}\label{Lema2.2}
    Para $c\in A$ las siguientes son equivalentes:
    \begin{enumerate}
        \item $c\in \mathfrak{c}A$.
        \item $A_{u_c}$ es un marco compacto.
        \item $\nabla(u_c)\in A^\wedge$.
    \end{enumerate}
\end{lem}

\begin{proof}
    $1)\Rightarrow 2)$ se cumple por caracterización de marcos compactos. Si se cumple $3)$, entonces $c\in \mathfrak{c}A$. Por último, $2) \Leftrightarrow 3)$ es cierto por la caracterización de cocientes compactos y filtros admisibles. 
\end{proof}

\begin{lem}\label{Lema2.3}
    Lo siguiente se cumple:
    \begin{enumerate}
        \item $\mathfrak{c}A$ es una sección superior.
        \item Si $X\subseteq \mathfrak{c}A$, entonces $\bigvee X\in \mathfrak{c}A$ y si $c, c'\in \mathfrak{c}A$ entonces $(c\succ c')\in \mathfrak{c}A$.
        \item Si $c, c'\in \mathfrak{c}A$, entonces $c\wedge c'\in \mathfrak{c}A$.
        \item $\mathfrak{c}A\subseteq A$ es un premarco con implicación.
        \item $\mathfrak{c}A$ es un premarco compacto.
    \end{enumerate}
\end{lem}

\begin{proof}
    \begin{enumerate}
        \item Sean $c\leq c'$ tal que $c\in \mathfrak{c}A$, entonces $\nabla(u_c)\subseteq \nabla(u_{c'})$. Consideremos $X\subseteq A$ dirigido con $\bigvee X\in \nabla(u_{c'})$. Debemos probar que 
        \[
        \nabla(u_{c'})\cap X\neq \emptyset.
        \]
        
        Notemos que 
        \[
        c'\vee (\bigvee X)=1\Rightarrow c\vee (c'\vee (\bigvee X))=1\Rightarrow c'\vee (\bigvee X)\in \nabla(u_c). 
        \]
        y el conjunto $Y=\{c'\vee x\mid x\in X\}$ es dirigido tal que $\bigvee Y\in \nabla(u_c)$. Al ser $\nabla(u_c)$ abierto, se tiene que existe $y\in Y$ tal que $y\in \nabla(u_c)$ con $y=c'\vee x$. Además, $y\in \nabla(u_{c'})$, es decir,
        \[
        y\vee c'=(c'\vee x)\vee c'= c'\vee x=1
        \]
        Por lo tanto $x\in \nabla(u_{c'})\in A^\wedge$ y así $c'\in \mathfrak{c}A$.
        \item Se cumple por ser sección superior.
        \item Si $c, c'\in \mathfrak{c}A$, entonces $u_c, u_{c'}\in \mathfrak{K}A$. De esta manera, debemos verificar que $u_{c\wedge c'}\in \mathfrak{K}A$. Por propiedades de los $u$-núcleos $u_{c\wedge c'}=u_c\wedge u_{c'}$, entonces
        \[
            \nabla(u_{c\wedge c'})=\nabla(u_c\wedge u_{c'})=\nabla(u_c)\cap \nabla(u_{c'}).
        \]
        Consideremos $X\subseteq A$ dirigido tal que $\bigvee X\in \nabla(u_{c\wedge c'})$. De aquí que $\bigvee X\in \nabla(u_c)\cap \nabla(u_{c'})$. Como ambos son filtros abiertos, existe $x\in X$ tal que $x\in \nabla(u_c)$ y $x\in \nabla(u_{c'})$, es decir, $x\in \nabla(u_c)\cap \nabla(u_{c'})$. Por lo tanto $\nabla(u_{c\wedge c'})\in A^\wedge$, es decir, $c\wedge c'\in \mathfrak{C}A$.
        \item Es consecuencia de $1)$, $2)$ y $3)$.
        \item Sea $X$ un conjunto dirigido de elementos en $\mathfrak{c}A$ tal que $\bigvee X=1$ y consideremos $c\in \mathfrak{c}A$. Como $u_c$ es $kq$, entonces $A_{u_c}$ es compacto y así $1$ es compacto en $A_{u_c}$, es decir, para
        \[
        \bigvee X=\bigvee^{u_c}X=1
        \]
        existe $x\in X$ tal que $x=1$ y $1\in A_{u_c}$.  Por lo tanto, $\mathfrak{c}A$ es compacto.
    \end{enumerate}
\end{proof}

\begin{lem}\label{Lema2.8y2.9}
    Sea $A\in \Frm$ y $\alpha_A\colon \mathfrak{c}A\to A^\wedge$ la función definida por
    \[
    \alpha_A(c)=\{x\in A\mid c\vee x=1\}=\nabla(u_c).
    \]
    Lo siguiente se cumple:
    \begin{enumerate}
        \item $\alpha_A$ es un morfismo de premarcos.
        \item Si $A$ es eficiente, $\alpha_A$ es sobreyectiva.
    \end{enumerate}
\end{lem}

\begin{proof}
    \begin{enumerate}
        \item Veamos primero que $\alpha_A$ preserva la estructura de un premarco.
    \begin{enumerate}
        \item Si $c\leq c'$,  entonces $\alpha_A(c)=\nabla(u_c)\subseteq \alpha_A(c')=\nabla(u_{c'})$.
        \item Consideremos $1\in \mathfrak{c}A$, entonces 
        \[
        \alpha_A(1)=\nabla(\tp)=A,
        \]
        de aquí que, $\alpha_A$ preserva el mayor elemento.
        \item Sean $c_1, c_2\in \mathfrak{c}A$ y $X\subseteq \mathfrak{c}A$ dirigido. De aquí que
        \[
        \begin{split}
            \alpha_A(c_1\wedge c_2)&=\{x\in A\mid (c_1\wedge c_2)\vee x=1\}\\
            &=\{x\in A\mid (c_1\vee x)\wedge (c_2\vee x)=1\}\\
            &=\{x\in A\mid c_1\vee x=1 \mbox{ y }c_1\vee x=1\}\\
            &=\nabla(u_{c_1})\cap \nabla(u_{c_2})\\
            &=\alpha_A(c_1)\cap \alpha_A(c_2).
        \end{split}
        \]
        y
        \[
        \begin{split}
        \alpha_A(\bigvee X)&=\{x\in A\mid (\bigvee X)\vee x=1\}\\
        &=\bigvee\{x\in A\mid x'\vee x=1, x'\in X\}\\
        &=\bigvee \alpha_A[X],
        \end{split}
        \]
        donde $\{x\in A\mid x'\vee x=1, x'\in X\}$ dirigido.
        \end{enumerate}
        \item Por último, notemos que para un marco eficiente, el morfismo $\alpha_A$ es suprayectivo ya que si $F=\nabla(j)\in A^\wedge$, entonces
        \[
        v_F=u_d
        \]
        donde $d=v_F(0)\in A$, es decir, $\alpha_A(d)=\nabla(u_d)=\nabla(v_F)=\nabla(j)$
    \end{enumerate}
\end{proof}

\begin{cor}
    Consideremos $c\in \mathfrak{c}A$ tal que $u_c$ es ajustado, entonces $\alpha_A$ es inyectiva. 
\end{cor}

\begin{proof}
    Consideremos $\nabla(u_c)=\nabla(u_d)$, con $d\in \mathfrak{c}A$. De aquí que $\nabla(u_c)\subseteq \nabla(u_d)$ y $\nabla(u_c)\supseteq\nabla(u_d)$. Aplicando dos veces el Lema \ref{cn ajustado} tenemos que 
    \[
    u_c\leq u_d\quad\mbox{ y }\quad u_c\geq u_d.
    \]
    Por lo tanto, evaluando ambos núcleos en $0$ obtenemos $c=d$.
\end{proof}

Notemos que el morfismo $\alpha_A$ no siempre es suprayectivo, pero existen maneras de asegurar que esto ocurra.

\begin{lem}\label{Lema2.7}
    Para un marco eficiente y $c\in \mathfrak{c}A$ las siguientes son equivalentes
    \begin{enumerate}
        \item $\alpha_A$ es un isomorfismo.
        \item Si $u_c\in \mathfrak{C}A$, $u_c$ es ajustado.
        \item Para todo $c\in \mathfrak{c}A$ y $d, d'\in A_{u_c}$
        \begin{equation}\label{saju}
            d\leq d'\Leftrightarrow \nabla(u_d)\subseteq \nabla(u_{d'}).
        \end{equation}
    \end{enumerate}
\end{lem}

\begin{proof}
\begin{description}
        \item[$1)\Rightarrow 2)$] Si $c\in \mathfrak{c}A$, entonces $u_c\in NA$ y tomemos $F=\nabla(u_c)\in A^\wedge$. Sea $v_F$ el respectivo núcleo ajustado del bloque, es decir, $v_F\leq u_c$. Además, por la eficiencia $v_F=u_d$ y  $\nabla(u_d)=\nabla(u_c)$. Al ser $\alpha_A$ inyectiva, $d=c$. Por lo tanto $u_c$ es ajustado. 

        \item[$2)\Rightarrow 3)$] Supongamos que $\nabla(u_c)\in A^\wedge$ y que $u_c$ es ajustado para $c\in \mathfrak{c}A$. Notemos que la implicación $\Rightarrow)$ de (\ref{saju}) siempre es cierta, pues si $d\leq d'$ y $d\vee e=1$, entonces $d'\vee e=1$. Así solo basta probar la otra implicación.\\

        Queremos demostrar que $\nabla(u_d)\subseteq \nabla(u_{d'})$ implica que $d\leq d'$. Por el Lema \ref{cn ajustado}
        \[
        \nabla(u_d)\subseteq \nabla(u_{d'})\Leftrightarrow u_d\leq u_{d'}\Leftrightarrow d\leq d'.
        \]

        \item[$3)\Rightarrow 1)$] Si $A$ es un marco es eficiente, por el Lema \ref{Lema2.8y2.9}, se cumple que $\alpha_A$ es suprayectiva. Para la inyectividad, consideremos $\alpha_A(d)=\alpha_A(d')$, es decir, $\nabla(u_d)=\nabla(u_{d'})$. Luego, aplicando dos veces (\ref{saju}), se cumple que $d=d'$. Por lo tanto, $\alpha_A$ es inyectiva.
    \end{description}
\end{proof}

Los siguientes resultados son consecuencias del Lema \ref{Lema2.7}.

\begin{cor}
        Para un marco $KC$ las siguientes son equivalentes
    \begin{enumerate}
        \item $\alpha_A$ es un isomorfismo.
        \item Si $j\in \mathfrak{K}A$, $j$ es ajustado.
        \item Para todo $c\in \mathfrak{c}A$ y $d, d'\in A_{u_c}$
        \[
            d\leq d'\Leftrightarrow \nabla(u_d)\subseteq \nabla(u_{d'}).
        \]
    \end{enumerate}
\end{cor}

\begin{cor}
    Para todo $c\in \mathfrak{c}A$, $u_c$ es ajustado si y solo si $\alpha_A$ es isomorfismo y $A$ es eficiente.
\end{cor}

\begin{obs}
Si $A$ es un marco eficiente, $j\in \mathfrak{K}A$ y $F=\nabla(j)\in A^\wedge$, entonces $j\in [v_F, w_F]$. Por la eficiencia  
\[
u_d=v_F\leq j\leq w_F\Rightarrow \nabla(u_d)=\nabla(j),
\]
es decir, si consideremos $j\in \mathfrak{K}A$ le asignamos un elemento $d\in \mathfrak{c}A$ a través de
\[
\varphi\colon\mathfrak{K}A\to \mathfrak{C}A
\]
donde $\varphi(j)=u_d$.

\end{obs}

\textbf{PREGUNTA:} ¿Podemos caracterizar a los marcos eficientes por medio de las funciones $\alpha_A$ y $\varphi$?\\

Para $\mathfrak{Q}S=\{j\in \mathfrak{K}A\mid j \mbox{ es ajustado}\}$ tenemos 
\[\begin{tikzcd}
	{\mathfrak{K}A} && {\mathfrak{C}A} & {\mbox{ y }} & {\mathfrak{K}A} && {\mathfrak{Q}A}
	\arrow["\varphi", shift left=3, from=1-1, to=1-3]
	\arrow["i", shift left=3, from=1-3, to=1-1]
	\arrow["{\varphi'}", shift left=3, from=1-5, to=1-7]
	\arrow["\iota", shift left=3, from=1-7, to=1-5]
\end{tikzcd}\]
donde $\iota\colon \mathfrak{C}A\to \mathfrak{K}A$ es una inclusión.\\

Notemos que $\varphi$ y $\varphi'$ son morfismos que desinflan pues $\varphi(k),\varphi'(k)\leq k$. Además, son monótonos, ya que para $j, k\in \mathfrak{K}A$ con $j\leq k$, se cumple que $u_d=\varphi(j)\leq j\leq k$. De aquí que $\nabla(u_d)\subseteq\nabla(k)=\nabla(u_{d'})$, donde $u_{d'}=\varphi(k)$. Como $u_d$ es un núcleo ajustado
\[
\nabla(u_d)\subseteq \nabla(u_{d'})\Rightarrow u_d\leq u_{d'}.
\]
El mismo argumento se aplica para $\varphi'$.\\

Verifiquemos que $\varphi\dashv \iota$, es decir, para $j\in \mathfrak{K}A$ y $u_c\in \mathfrak{C}S$ se cumple que 
\[
\varphi(j)\leq u_c\Leftrightarrow j\leq \iota(u_c).
\]
La implicación $\Leftarrow)$ es trivial. Para la otra implicación, Supongamos que $\varphi(j)\leq u_c$ y $j\nleq \iota(u_c)=u_c$. Como $u_d$ es ajustado, es el menor elemento de su bloque y como $j\nleq u_c$. Tenemos dos opciones
\[
i)\;  u_d\leq u_c\leq j\leq w_F \quad \mbox{o}\quad ii)\;u_d\leq u_c\; \mbox{ y }\;u_c\notin [u_d, w_F].
\]
Si ocurre $i)$, entonces 
Además, si el marco $A$ es eficiente $\mathfrak{C}A\simeq \mathfrak{Q}A$. Entonces tenemos el diagrama 

\[
\begin{tikzcd}
\mathfrak{C}A \arrow[r, "i"] \arrow[rr, "\alpha", bend left] & \mathfrak{K}A \arrow[r, "\hat{\alpha}"] \arrow[l, "\varphi", bend left] & A^\wedge
\end{tikzcd}
\]
donde $\hat{\alpha}(j)=\nabla(j)$


\subsection{Algunos núcleos de $N\mathfrak{c}A$} 

Consideremos $A\in \Frm$ y $a, b\in A$. Sabemos que $a\prec b$ si y solo si existe $x\in A$ tal que $a\wedge x=0$ y $c\vee c=1$. En otras palabras, para $x=\neg a$, $x\vee b=1$.

\begin{dfn}\label{Bb en CA}
    Para $c\in \mathfrak{c}A$ y $a,b\in A_{u_c}$ decimos que $a\prec_c b$ para tener la relación \emph{bastante por debajo} en el marco $A_{u_c}$.
\end{dfn}

El elemento $(a\succ c)$ es la negación de $a$ en $A_{u_c}$. De aquí que
\[
a\prec_cb\Leftrightarrow b\vee (a\succ c)=1.
\]

Si $c\leq d$, entonces 
\[
A_{u_c}=\uparrow c\supseteq \uparrow d=A_{u_d}
\]
produce un morfismo de marcos $i_{dc}\colon A_{u_d}\to A_{u_c}$ dado por $i_{dc}(x)=d\vee x$. De esta manera para $c\leq d\leq e$ tenemos
\[\begin{tikzcd}
	{A_{u_e}} && {A_{u_d}} \\
	& {A_{u_c}}
	\arrow["{i_{ed}}"', from=1-3, to=1-1]
	\arrow["{i_{ec}}", from=2-2, to=1-1]
	\arrow["{i_{dc}}"', from=2-2, to=1-3]
\end{tikzcd}\]
y $i_{cc}\colon A_{u_c}\to A_{u_c}$ es la identidad.\\

La construcción anterior produce un funtor $F\colon \mathfrak{c}A\to \Frm$ donde 
\[
c\mapsto A_{u_c}\quad \mbox{ y }\quad c\leq d\mapsto i_{dc}
\]
son la asignación en objetos y flechas, respectivamente.\\

Consideremos un cono sobre $F$ dado por $(\hat{A}, \{\pi_c\colon \hat{A}\to A_{u_c}\}_{c\in \mathfrak{c}A})$. De manera similar que en la categoría de conjuntos, 
\[
\prod_{c\in \mathfrak{c}A}F(c)=\prod_{c\in \mathfrak{c}A}A_{u_c}=\{j\colon \mathfrak{c}A\to \bigcup A_{u_c}\mid j(c)\in A_{u_c}\}
\]
para todo $c\in \mathfrak{c}A$ y $j$ una función. De aquí que $j(c)\in A_{u_c}$ si y solo si $c\leq j(c)$, es decir, 
\[
j\in \prod_{c\in \mathfrak{c}A}A_{u_c} \Leftrightarrow c\leq j(c).
\]

Además, si $c\leq j(c)$ entonces $\pi_c(j)=j(c)=c\vee j(c)$, es decir, para $c\leq d$, $j(d)=i_{dc}(j(c))=d\vee j(c)$ y $j\colon \mathfrak{c}A\to \mathfrak{c}A$. Por lo tanto
\begin{equation}\label{compatibilidad}
\begin{split}
\hat{A}&=\{j\in \prod_{c\in \mathfrak{c}A}A_{u_c}\mid j(d)=i_{dc}(j(c))\}\\
&=\{j\colon \mathfrak{c}A\to \mathfrak{c}A\mid j(c)\in A_{u_c}\}
\end{split}
\end{equation}
para todo $c\leq d$. 

\begin{prop}\label{Flimite}
    Si $c\leq d\in \mathfrak{c}A$, entonces $\hat{A}$ es un cono límite sobre $F$.
\end{prop}

\begin{proof}
\begin{enumerate}
    \item Por construcción, cada proyección $\pi_c$ está bien definida. Además, si $c\leq d$
    \[
    i_{dc}\circ \pi_c(j)=i_{dc}(j(c))= d\vee j(c)=j(d)= \pi_d(j),
    \]
es decir, los triángulos del cono conmutan. Por lo tanto, $\hat{A}$ es un cono sobre $F$.

\item Sea $(Y,\{f_c\colon Y\to A_{u_c}\}_{c\in \mathfrak{c}A})$ cualquier otro cono sobre $F$, esto es,
para todo $c\le d$ se cumple $i_{dc}\circ f_c=f_d$. 
Consideremos el morfismo $u:Y\to \hat{A}$ definido por
\[
(u(y))(c)=f_c(y)\qquad (y\in Y,\ c\in \mathfrak{c}A).
\]
Primero vemos que $u(y)\in\lim F$ para cada $y\in Y$. Si $c\le d$, entonces
\[
(u(y))(d)=f_d(y)=(i_{dc}\circ f_c)(y)=i_{dc}(f_c(y))
=d\vee(u(y))(c),
\]
y por (\ref{compatibilidad}), $u(y)\in \hat{A}.$

Además, por definición de $u$ y de las proyecciones, para cada $c$ se tiene
\[
\pi_c\circ u \;=\; f_c,
\]
de modo que $u$ es un morfismo de conos $(Y\to \hat{A})$. Veamos que $u$ es único.\\

Si $v\colon Y\to \hat{A}$ es otro morfismo de conos con 
$\pi_c\circ v = f_c$ para todo $c$, entonces para todo $y\in Y$ y $c\in\mathfrak{c}A$,
\[
(v(y))(c)=\pi_c(v(y))=f_c(y)=(u(y))(c).
\]
De aquí que $v(y)=u(y)$ para todo $y$, luego $v=u$.
\end{enumerate}
Por lo tanto $\hat{A}$ satisface la propiedad universal del cono límite.
\end{proof}

\begin{lem}\label{Lema3.1}
    Para cualquier $A\in \Frm$ y cada función $j\colon \mathfrak{c}A\to \mathfrak{c}A$ las siguientes son equivalentes:
    \begin{enumerate}
        \item $j\in \hat{A}$.
        \item $j(d)=j(c)\vee d$ para todo $d\geq c\in \mathfrak{c}A$.
        \item $j(c\vee a)=j(c)\vee a$ para todo $c\in \mathfrak{c}A$ y $a\in A$.
        \item $j(c\vee e)=j(c)\vee e$ para todo $c, e\in \mathfrak{c}A$.
    \end{enumerate}
\end{lem}

\begin{proof}
    \begin{description}
        \item[$1)\Leftrightarrow 2)$] Se cumple por la construcción de $\hat{A}$.
        \item[$2)\Rightarrow 3)$] Tomando $c\leq d=c\vee a$, $d\in \mathfrak{c}A$, pues $\mathfrak{c}A$ es una sección superior. De esta manera, por $2)$
        \[
        j(d)=j(c)\vee d=j(c)\vee c\vee a=j(c)\vee a,
        \]
        pues $c\leq j(c)$.
        \item[$3)\Rightarrow 4)$] Si $e\in \mathfrak{c}A$, $e\in A$ y aplicando $3)$ obtenemos lo que queremos.
        \item[$4)\Rightarrow 2)$] Si $c\leq d$, se cumple que $c\vee d=d$, tomando $e=d$ y aplicando $4)$ se tiene $j(d)=j(c)\vee d$. 
    \end{description}
\end{proof}

\begin{lem}\label{Lema3.3}
    Para $A\in \Frm$ si $j\in \hat{A}$, entonces $j$ es un núcleo en $\mathfrak{c}A$.
\end{lem}

\begin{proof}
    Verifiquemos que $j\in \hat{A}$ cumple las condiciones de núcleo.
    \begin{enumerate}
        \item Por construcción, $c\leq j(c)$, es decir, $j$ infla.
        \item Notemos que para $d=j(c)$, entonces $j(d)=j(j(c))=j(c)\vee j(c)=j(c)$. Por lo tanto $j$ es idempotente.
        \item Consideremos $c=d\wedge d'$, entonces $c\leq d, d'$. Luego
        \[
        j(d)=j(d\wedge d')\vee d\quad \mbox{ y }\quad j(d')=j(d\wedge d')\vee d'.
        \]
        De aquí que 
        \[
        \begin{split}
            j(d)\wedge j(d')& =(j(d\wedge d')\vee d)\wedge (j(d\wedge d')\vee d')\\
            & =j(d\wedge d')\vee (d\wedge d')\\
            &=j(d\wedge d')
        \end{split}
        \]
        donde la segunda igual se da por la distributividad y la última del hecho de que $j$ infla. Así $j$ respeta ínfimos.
    \end{enumerate}
    Por lo tanto, $j$ es un núcleo en $\mathfrak{c}A$.
\end{proof}

Sabemos que si $j\in NA$, entonces $j^{-1}(1)$ es un filtro.

\begin{lem}\label{Lema3.3}
    Para cualquier núcleo $j$ en una semiretícula de Heyting $A$ y cualquier $a\in A$, la desigualdad $v_a\leq j$ se cumple si y solo si $j(a)=1$, donde $v_a(x)=(a\succ x)$.
\end{lem}

\begin{proof}
Es consecuencia de las propiedades de los $v$-núcleos.
\end{proof}

Enunciamos un lema auxiliar para la prueba del siguiente teorema.

\begin{lem}\label{lem:nucleo-dirigidos-a-arbitrarios}
Sea $A$ un marco y $j\colon A\to A$ un núcleo. 
Si $j$ preserva supremos finitos y supremos dirigidos, entonces $j$ preserva todos los supremos arbitrarios, es decir,
\[
j(\bigvee X)=\bigvee j[X]
\]
para todo $X\subseteq A$.
\end{lem}

\begin{proof}
Sea $X\subseteq A$ y consideremos el conjunto
\[
\mathcal{F}(X)=\{\bigvee F\mid F\subseteq X\text{ es finito}\}.
\]
Notemos que $\mathcal{F}(X)$ es dirigido pues $u=\bigvee F$ y $v=\bigvee G$ con $F,G$ finitos, 
entonces $w=\bigvee(F\cup G)\in\mathcal{F}(X)$ y $u\le w$, $v\le w$.

Además, 
\[
\bigvee X\;=\;\bigvee \mathcal{F}(X).
\]

Por hipótesis $j$ preserva supremos finitos y dirigidos, entonces
\[
j(\bigvee X)=j(\bigvee \mathcal{F}(X))=\bigvee_{u\in \mathcal{F}(X)} j(u)=\bigvee_{F\subseteq_{\mathrm{fin}} X} j(\bigvee F)=\bigvee_{F\subseteq_{\mathrm{fin}} X} \bigvee j[F].
\]
Finalmente, como $\{\bigvee j[F]\mid F\subseteq_{\mathrm{fin}} X\}$ es dirigido y su supremo coincide con $\bigvee j[X]$, tenemos que
\[
j\!\Big(\bigvee X\Big)\;=\;\bigvee j[X].
\]
\end{proof}

\begin{thm}\label{Teorema3.4}
    Para $A$ un marco Hausdorff y cualquier núcleo $j\colon \mathfrak{c}A\to \mathfrak{c}A$ las siguientes son equivalentes
    \begin{enumerate}
        \item $j\in \hat{A}$.
        \item $j$ preserva supremos no vacíos.
        \item $j$ es Scott-continuo.
        \item $\nabla(j)\in \mathfrak{c}A^\wedge$.
    \end{enumerate}
\end{thm}

\begin{proof}
    \begin{description}
        \item[$1)\Rightarrow 2)$] Consideremos $c, d\in \mathfrak{c}A$, entonces
        \[
        j(c\vee d)=j(c)\vee c\vee d=j(c)\vee d\leq j(c)\vee j(d).
        \]
        Por monotonía se cumple que $j(c)\vee j(d)\leq j(c\vee d)$. Por lo tanto $j(c\vee d)=j(c)\vee j(d).$

        Para los supremos dirigidos, consideremos $\mathcal{D}\subseteq \mathfrak{c}A$ dirigido y tomemos $c\in \mathcal{D}$. Como $\bigvee \mathcal{D}\in \mathfrak{c}A$ se cumple que 
        \[
        j(\bigvee \mathcal{D})=j(c\vee \bigvee \mathcal{D})=j(c)\vee\bigvee \mathcal{D}=\bigvee_{d\in \mathcal{D}}j(c)\vee d=\bigvee_{d\in \mathcal{D}}j(c\vee d)=\bigvee_{e\in \mathcal{D}}j(e)
        \]
        donde la última igual se cumple por ser $\mathcal{D}$ dirigido. 

        De aquí que, por el Lema \ref{lem:nucleo-dirigidos-a-arbitrarios} se cumple que $j$ preserva cualquier supremo.

        \item[$2)\Rightarrow 3)$] Si $j$ preserva supremos dirigidos, $j$ es Scott continuo.

        \item[$3)\Rightarrow 4)$] Por la prueba del Lema \ref{Lema2.3} $5)$, como $\mathfrak{c}A$ es compacto se tiene que para $X\subseteq \mathfrak{c}A$, con $X$ dirigido, existe $x\in X$ tal que $x=1$ y $x\in A_{u_c}$ para $c\in \mathfrak{c}A$ y $1=\bigvee X$. como $j$ es Scott continuo
        \[
        j(\bigvee X)=\bigvee j[X]=1,
        \]
        es decir, $\bigvee X\in \nabla(j)$. de aquí que existe $j(x)\in j[X]$ tal que $j(x)=1$, entonces $x\in \nabla(j)$. Por lo tanto, $X\cap\nabla(j)\neq\emptyset$ y $\nabla(j)\in \mathfrak{c}A^\wedge$.

        \item[$4)\Rightarrow 1)$] Sabemos que $j\in \lim F$ si $j(d)=j(c)\vee d$ para $c\leq d$. Como $j$ es monótona
        \[
        j(c)\leq j(d)\Rightarrow d\vee j(c)\leq d\vee j(d)=j(d)
        \]
        siempre se cumple. De esta manera, basta con verificar que $j(d)\leq d\vee j(c)$. Consideremos $e\in A_{u_c}$ tal que $e\vee j(d)=1$ y como $e\vee j(d)\leq j(e\vee d)$, entonces $j(e\vee d)=1$, es decir, $e\vee d\in \nabla(j)$.
    \end{description}
\end{proof}

\section{El enfoque de Klinke}
\cite{klinke2013yet}

\section{El enfoque de Igor}
Following articulo de igor \cite{Arrieta2024LocalicSeparation}
\subsection{Cosas de Ángel}
Trivially {\rm KC} implies patch trivial (or equivalently tidy) we want some converse of this fact.

\begin{dfn}\label{pfit}
A frame $A$ has \emph{fitted points} ({\rm p-fit} for short) if for every point $p\in\pt(A)$ the nucleus \[{\rm w}_{p} \text{ is fitted }\]
that is, to said for every point $p$ the nucleus ${\rm w}_{p}$ is alone in its block.
\end{dfn}

%QUIERO UN TEOREMA TIPO FIT Y SUBFIT PARA p-fit frames%

In general for each $p\in\pt(A)$, the nucleus ${\rm w}_{p}$ is the largest memeber of his block, that is,
\[[v_{\mathcal{P}},{\rm w}_{p}]\] the corresponding block, here $\mathcal{P}=\{x\in A\mid x\nleq p\}$ 
in this case we know how to calculate \[v_{\mathcal{P}}.\] using the prenucleus $f_{\mathcal{P}}$
we know that \[v_{\mathcal{P}}=f_{\mathcal{P}}^{\infty}=(\dot{\bigvee}\{{\rm v}_{x}\mid x\in\mathcal{P}\})^{\infty}\]
moreover:

\[
f_{\mathcal{P}}(x)=\left\{
	\begin{array}{lcc}
1 & \mbox{ si } & x\nleq p\\
\\
\leq p & \mbox{ si } & x\leq p
\end{array}\right.
\]
for $x\in A$.


and in fact ${\rm w_{p}}=u_{p}\vee v_{\mathcal{P}}=f_{\mathcal{P}}\circ u_{p}$. If ${\rm w_{p}}$ is fitted, that is, \[{\rm w_{p}}=v_{\mathcal{P}}\]

then one need to have $u_{p}\leq v_{\mathcal{P}}$ then \[p\leq v_{\mathcal{P}}(0)\] by the equation of $f_{\mathcal{P}}$ we have \[0\leq\cdots\leq f_{\mathcal{P}}^{\alpha}(0)\leq\cdots\leq\]


\begin{prop}\label{pfitequiv}
Let $A$ be a frame for each $p\in\pt(A)$ the following are equivalent:
 \begin{itemize}
\item[(i)] ${\rm w}_{p}$ is fitted.
\item[(ii)] ${\rm w}_{p}$ is alone in its block.
\item[(iii)] $u_{p}\leq v_{\mathcal{P}}$.
\item[(iv)] $u_{p}\leq f_{\mathcal{P}}$.
\item[(v)] $f_{\mathcal{P}}\circ u_{p}=v_{\mathcal{P}}$.
\item[(vi)] aqui debe de ir una formula de primer de orden.
 \end{itemize}
\end{prop}	


\begin{prop}\label{fitpro}
In a {\rm p-fit} frame for each $p\in\pt(A)$ the nucleus ${\rm w}_{p}$ is a maximal element in $\mathrm{p}A$.
\end{prop}



\begin{proof}\label{maxp}
First we dealing with the basics $v_{F}$ for $F\in A^{\wedge}$ of the patch frame, given any ${\rm w}_{p}$ suppose that  
${\rm w}_{p} \leq v_{F}$ then by (propiedades generales de los w) $v_{F}={\rm w}_{b}$ where $b=v_{F}(0)$ thus \[{\rm w}_{p}\leq {\rm w}_{b}\Leftrightarrow {\rm w}_{p}(b)=b\]
 since ${\rm w}_{p}$ is two valuated we have $b=1$ or $b=p$  if the first case occur then we are done, for the case $b=p$ we have $v_{f}(p)=p$ that is, to say, $p\notin F$,
 then by the Birkhoff's separation lemma we can find a completely prime filter $D$ such that \[F\subseteq G\niton p\] let $q$ the corresponding point associated to $G$, then $p\leq q$ since $A$ is 
 {\rm p-fit} $v_{G}={\rm w}_{q}$ and thus ${\rm w}_{p}\leq {\rm w}_{q}$ wich is equivalent to ${\rm w}_{p}(q)=q$ again since we are dealing with points one neccesary has $p=q$.

 Now consider any closed ${\rm u}_{c}$ such that, ${\rm w}_{p}\leq {\rm u}_{c}$ then ${\rm w}_{p}(c)=1$ and thus $1=c$.

 Therefore in basics of the patch the nuclei ${\rm w}_{p}$ are maximal, now consider any $k\in\mathrm{p}A$ such that $k\in\mathfrak{K}A$
\end{proof}


\begin{prop}\label{kcf}
Let $A$ be a frame then if \[v_{F}\neq v_{G}\]
\end{prop}




\begin{dfn}\label{tame}
A frame $A$ is \emph{tame} if does not have wild points.
\end{dfn}


\begin{prop}\label{fitpro1}
	In a tame {\rm p-fit} frame the patch frame  $\mathrm{p}A$ is ${\rm T}_{1}$.
	\end{prop}

Since every hausdorff frame is tame and {\rm p-fit} we have:

	\begin{cor}\label{fitpro2}
		If $A\in\EuScript{H}rm$ then, the patch frame  $\mathrm{p}A$ is ${\rm T}_{1}$.
	\end{cor}	





\begin{dfn}\label{KQ}
Let $A$ be a frame a nucleus $k$ on $A$ it said to be \emph{kq} if $A_{j}$ is a compact frame. 
\end{dfn}
Denote by 
\[
\mathfrak{K}A=\{j\in NA\mid j \text{ is } kq\}.
\]

\begin{dfn}\label{KCH}
A frame $A$ is \emph{compact closed Hausdorff} ({\rm KCH} for short) if every compact quotient of $A$ is closed and Hausdorff.
\end{dfn}



Denote by $\mathfrak{f}A=\{kq\text{ fitted nuclei }\}=\{v_{F}\mid F\in A^{\wedge}\}$




denote by $\mathfrak{C}A=\{a\in A\mid {\rm u}_{a}\in\mathfrak{K}A\}$


\section{El enfoque de Balmer y Gallauer}
\cite{BalmerGallauer2025PatchDensity}

\section{Resultados adicionales}

\begin{lem}
    Sea $p\in A$. $p$ es $\wedge-$irreducible si y solo si $A$ está linealmente ordenado.
\end{lem}

\begin{proof}
\begin{description}
    \item[$\Rightarrow )$] Consideremos $p, q$ elementos $\wedge-$irreducibles. Veamos que $p\leq q$ o $q\leq p$. Notemos que 
    \[
    p\wedge q\leq p\qquad \mbox{ y }\qquad p\wedge q\leq q 
    \]
    Por hipótesis, $p$ y $q$ son $\wedge-$irreducibles, es decir, 
    \[
    p\leq p \mbox{ o }q\leq p\quad\mbox{ y }\quad p\leq q \mbox{ o }q\leq q.
    \]
    Por lo tanto $p\leq q$ o $q\leq p$, es decir, $A$ está linealmente ordenado.

    \item[$\Leftarrow )$] Consideremos $a,b, p\in A$ tales que $a\wedge b\leq p$. Cómo $A$ es linealmente ordenado, se cumple que $a\wedge b=b$ o $a\wedge b=a$ (pues $a\leq b$ o $b\leq a$). Por lo tanto $a\leq p$ o $b\leq p$. Por lo tanto, $p$ es $\wedge-$irreducible. Como $p$ es arbitrario, entonces ocurre para cualquier $p\in A$.
\end{description}
\end{proof}

\begin{obs}
    Los marcos linealmente ordenados no son Hausdorff punteados. 
\end{obs}

\begin{proof}
    En los marcos linealmente ordenados todos los elementos son semiprimos. Por lo tanto existen primos que no son máximos.
\end{proof}

EJEMPLOS DE marcos pt que no sean KC

HAY que COMENTAR LAS COSAS QUE ESTAN MAL comentar me refiero a ponerlas entre 


\bibliographystyle{amsalpha}

\bibliography{research2}


\end{document}